\itTopic{gr}{gr}{cog}{pub.priest.servicebook}
\itKey{li.rubric.forvigilance}{
Ὁ Ἱερεύς, κλινόμενος, ἐπεύχεται˙
}%
\itKey{li.rubric.pointbread}{
Εἶτα ὁ Διακόνος, δεικνύων διὰ τοῦ ὠραρίου τὸν ἅγιον Ἄρτον, λέγει χαμηλοφώνως˙
}%
\itKey{li.rubric.artoclasiamatins}{
Τελεσθησομένης Ἀρτοκλασίας ἐν Ὄρθρῳ, ἡ τελετὴ γίνεται ἅμα τῷ πέρατι τοῦ Ὄρθρου, ἤτοι μετὰ τὴν Δοξολογίαν.
}%
\itKey{li.pliroma}{
Πλήρωμα Πνεύματος Ἁγίου.
}%
\itKey{li.rubric.soulsat}{
Τοῖς Σαββάτοις τῶν Ψυχῶν μνημόνευει ὁ Διάκονος ὡς ἑξής·
}%
\itKey{li.rubric.takegifts}{
Εἶτα λαβὼν τὸν ἅγον Δίσκον κεκαλυμμένον, ἐπιβάλλει μετὰ πάσης προσοχῆς καὶ εὐλαβείας τῇ τοῦ Διακόνου κεφαλῇ, αὐτὸς δὲ λαμβάνει ἀνὰ χεῖρας τὸ ἅγιον Ποτήριον, ὁμοίως κεκαλυμμένον.
}%
\itKey{li.rubric.ascensionkontakion}{
Τῇ Πέμπτῃ τῆς Ἀναλήψεως, καὶ μὲχρι τῆς Ἁποδόσεως.
}%
\itKey{li.blessreader}{
Εὐλόγησον, δέσποτα, τὸν εὐαγγελιστὴν τοῦ ἁγίου ἐνδόξου ἀποστόλου καὶ εὐαγγελιστοῦ
}%
\itKey{li.holycommunion.title.doc}{
Η ΘΕΙΑ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ΤΟΥ ΚΛΗΡΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΛΑΟΥ
}%
\itKey{li.holycommunion.title.toc}{
Η ΘΕΙΑ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ΤΟΥ ΚΛΗΡΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΛΑΟΥ
}%
\itKey{li.holycommunion.title.header}{
Η ΘΕΙΑ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ΤΟΥ ΚΛΗΡΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΛΑΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.censeloaves2}{
Θυμιῶν δὲ οὕτως ὁ Ἱερεύς ψάλλει·
}%
\itKey{li.preparation.mercy2}{
Ὁ Θεός, ἱλάσθητί μοι τῷ ἁμαρτωλῷ καὶ ἐλέησόν με.
}%
\itKey{li.rubric.deaconright}{
Εἰσελθὼν δὲ ὁ Διάκονος ἐν τῷ Ἱερῷ, ἵσταται ἐνώπιον τῆς ἁγίας Τραπέζης ἐντοῖς δεξιοῖς, καὶ λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα εἰσερχόμενον.
}%
\itKey{li.rubric.aftervenerating}{
Καὶ μετὰ τὸ ἀπασθῆναι τὰς εἰκόνας, κλίνουσι μικρὸν τὰς κεφαλὰς αὐτῶν ἔμπροσθεν τῆς ὡραίας πυλῆς, τοῦ Διακόνου λέγοντος˙
}%
\itKey{li.rubric.deaconkainyn}{
Ὁ *Διάκονος, ἐλθὼν ἐγγὺς τῆς Ὡραίας Πύλης, λέγει πρὸς τὸν Λαόν˙
}%
\itKey{li.rubric.admonition}{
Στίχοι προτρεπτικοί.
}%
\itKey{li.preparation.coverboth}{
Σκέπασον ἡμᾶς ἐν τῇ σκέπῃ τῶν πτερύγων σου· ἀποδίωξαν ἀφ’ ἡμῶν πάντα ἐχθρὸν καὶ πολέμιον εἰρήνευσον ἡμῶν τὴν ζωήν, Κύριε· ἐλέησον ἡμᾶς καὶ τὸν κόσμον σου καὶ σῶσον τὰς ψυχὰς ἡμῶν, ὡς ἀγαθὸς καὶ φιλάνθρωπος.
}%
\itKey{li.rubric.thomaskontakion}{
Ἐν ταῖς λοιπαῖς ἡμέραις τῆς ἑβδομάδος τοῦ Θωμᾶ.
}%
\itKey{li.rubric.march24kontakion}{
Τῇ κδ’ Μαρτίου. Προεόρτια τοῦ Εὐαγγελισμοῦ.
}%
\itKey{li.tasa}{
τὰ σὰ ἐκ τῶν σῶν σοὶ προσφέροντες, — κατὰ πάντα καὶ διὰ πάντα —
}%
\itKey{li.aug31.kontakion}{
Τὴν θεοδόχον * γαστέρα σου Θεοτόκε, * περιλαβοῦσα * ἡ Ζώνη σου ἡ τιμία, * κράτος τῇ πόλει σου ἀπροσμάχητον, * καὶ θησαυρὸς ὑπάρχει τῶν ἀγαθῶν ἀνέκλειπτος, * ἡ μόνη τεκοῦσα ἀειπάρθενος.
}%
\itKey{li.palmblessing.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΒΑΪΩΝ
}%
\itKey{li.palmblessing.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΒΑΪΩΝ
}%
\itKey{li.palmblessing.title.header}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΒΑΪΩΝ
}%
\itKey{li.preparation.pierce}{
Ὡς πρόβατον ἐπὶ σφαγὴν ἤχθη.
}%
\itKey{li.rubric.prodigalkontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τοῦ Ἀσώτου.
}%
\itKey{li.tilsept12.kontakion}{
Ἰωακεὶμ καὶ Ἄννα * ὀνειδισμοῦ ἀτεκνίας, * καὶ Ἀδὰμ καὶ Εὔα, * ἐκ τῆς φθορᾶς τοῦ θανάτου * ἠλευθερώθησαν, ἄχραντε, * ἐν τῇ ἁγίᾳ γεννήσει σου˙ * αὐτὴν ἑορτάζει καὶ ὁ λαός σου, * ἐνοχῆς τῶν πταισμάτων * λυτρωθεὶς ἐν τῷ κράζειν σοι˙ * Ἡ στεῖρα τίκτει * τὴν Θεοτόκον * καὶ τροφὸν τῆς ζωῆς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.washhands}{
Μετὰ ταῦτα νίπτουσι τὰς χεῖρας, λέγοντες ἑκάτερος τὸν ψαλμόν˙
}%
\itKey{li.rubric.myrrhbearersapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν Μυροφόρων.
}%
\itKey{li.midpentecost.apolytikion}{
Μεσούσης τῆς ἑορτῆς, διψῶσάν μου τὴν ψυχήν, εὐσεβείας πότισον νάματα· ὅτι πᾶσι Σωτὴρ ἐβόησας· ὁ διψῶν, ἐρχέσθω πρός με καὶ πινέτω. Ἡ πηγὴ τῆς ζωῆς, Χριστὲ ὁ Θεός, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.theotokion}{
Τῇ πρεσβείᾳ, Κύριε, πάντων τῶν Ἁγίων καὶ τῆς Θεοτόκου, τὴν σῆν εἰρήνην δὸς ἡμῖν καὶ ἐλέησον ἡμᾶς, ὡς μόνος οἰκτίρμων.
}%
\itKey{li.rubric.breakbread}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς μελίζει τὸν ἅγιον Ἄρτον εἰς τέσσαρας μερίδας, λέγων
}%
\itKey{li.rubric.entersouth}{
Ὀ Διάκονος εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν, διὰ τῆς νοτίας θύρας.
}%
\itKey{li.rubric.wellpleasedresponse}{
Ὁ Διάκονος ἐν ἑκάστῃ ἐπιλέγει·
}%
\itKey{li.rubric.entrancechant}{
Λαός (ψάλλει τὸ παρὸν Εἰσοδικόν)˙
}%
\itKey{li.rubric.blessreader2}{
Ὁ Ἱερεὺς σφραγίζων αὐτὸν λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.liftinghands}{
(ὑψῶν τὰς χεῖρας)
}%
\itKey{li.ascension.kontakion}{
Τὴν ὑπὲρ ἡμῶν * πληρώσας οἰκονομίαν * καὶ τὰ ἐπὶ γῆς * ἑνώσας τοῖς οὐρανίοις, * ἀνελήφθης ἐν δόξῃ, * Χριστέ ὁ Θεὸς ἡμῶν, * οὐδαμόθεν χωριζόμενος, * ἀλλὰ μένων ἀδιάστατος * καὶ βοῶν τοῖς ἀγαπῶσί σε˙ * Ἐγώ εἰμι μεθ’ ὑμῶν, * καὶ οὐδεὶς καθ' ὑμῶν.
}%
\itKey{li.prayerentrance.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΙΣΟΔΟΥ
}%
\itKey{li.prayerentrance.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΙΣΟΔΟΥ
}%
\itKey{li.prayerentrance.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΙΣΟΔΟΥ
}%
\itKey{li.nativitytheotokos.apolytikion}{
Ἡ γέννησίς σου Θεοτόκε, χαρὰν ἐμήνυσε πάσῃ τῇ οἰκουμένῃ· ἐκ σοῦ γὰρ ἀνέτειλεν ὁ Ἥλιος τῆς δικαιοσύνης, Χριστὸς ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ λύσας τὴν κατάραν, ἔδωκε τὴν εὐλογίαν· καὶ καταργήσας τὸν θάνατον, ἐδωρήσατο ἡμῖν ζωὴν τὴν αἰώνιον.
}%
\itKey{li.rubric.entrance}{
Καὶ ὑποκλίναντες μικρὸν τὴν κεφαλὴν αἰτούμενοι συγχώρησιν παρὰ τοῦ λαοῦ, εἰσέρχονται εἰς τὸ θυσιαστήριον, ὁ μὲν Ἱερεὺς διὰ τῆς βορειόυ πύλης, ὁ δὲ Διάκονος διὰ τῆς νοτίου, λέγοντες˙
}%
\itKey{li.noblejoseph}{
Ὁ εὐσχήμων Ἰωσὴφ ἀπὸ τοῦ ξύλου καθελὼν τὸ ἄχραντόν σου σῶμα, σινδόνι καθαρᾷ εἰλήσας καὶ ἀρώμασιν, ἐν μνήματι καινῷ κηδεύσας ἀπέθετο.
}%
\itKey{li.rubric.exaltationcrossapolytikion}{
Τῇ ιδ’ Σεπτεμβρίου. Ἡ παγκόσμιος Ὕψωσις τοῦ τιμίου Σταυροῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ κα’.
}%
\itKey{li.approachagain}{
Ἰδοὺ ἔτι προσέρχομαι Χριστῷ, τῷ ἀθανάτῳ Βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν.
}%
\itKey{li.ambonprayer.title.doc}{
ΤΗΝ ΟΠΙΣΘΑΜΒΟΝΟΝ ΕΥΧΗΝ
}%
\itKey{li.ambonprayer.title.toc}{
ΤΗΝ ΟΠΙΣΘΑΜΒΟΝΟΝ ΕΥΧΗΝ
}%
\itKey{li.ambonprayer.title.header}{
ΤΗΝ ΟΠΙΣΘΑΜΒΟΝΟΝ ΕΥΧΗΝ
}%
\itKey{li.changebread}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὸν ἅγιον Ἄρτον.
}%
\itKey{li.rubric.psalm50}{
Καὶ τὸν Ν’ Ψαλμόν,
}%
\itKey{li.rubric.kissofpeace2}{
στην οποία ο κατώτερος απαντά:
}%
\itKey{li.rubric.iconforerunner}{
Εἰς τὴν τοῦ Προδρόμου λέγουσι
}%
\itKey{li.rubric.paschaapolytikion}{
Τῇ ἁγίᾳ καὶ μεγάλῃ Κυριακῇ τοῦ Πάσχα.
}%
\itKey{li.rubric.prokimenontitle}{
Ἀναγνώστης, ἐλθὼν ἐν τῷ μέσῳ τοῦ ναοῦ, λέγει˙
}%
\itKey{li.cheesefare.kontakion}{
Τῆς σοφίας ὁδηγέ, * φρονήσεως χορηγέ, * τῶν ἀφρόνων παιδευτά, * καὶ πτωχῶν ὑπερασπιστά, * στήριξον, συνέτισον * τὴν καρδίαν μου, Δέσποτα. * Σὺ δίδου μοι λόγον, * ὁ τοῦ Πατρός Λόγος˙ * ἰδοὺ γὰρ τὰ χείλη μου * οὐ μὴ κωλύσω ἐν τῷ κράζειν σοι˙ * Ἐλεῆμον, ἐλέησόν με * τὸν παραπεσόντα.
}%
\itKey{li.preparation.inmemory}{
Εἰς ἀνάμνησιν τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ
}%
\itKey{li.preparation.title.doc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΠΡΟΣΚΟΜΙΔΗΣ
}%
\itKey{li.preparation.title.toc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΠΡΟΣΚΟΜΙΔΗΣ
}%
\itKey{li.preparation.title.header}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΠΡΟΣΚΟΜΙΔΗΣ
}%
\itKey{li.rubric.deaconreturn}{
Ὁ Διάκονος εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν.
}%
\itKey{li.rubric.censeapostolos}{
Ψαλλομένου τοῦ Ἀλλελουιαρίου, ὁ *Διάκονος, λαβὼν τὸ θυμιατήριον, πρόσεισι τῷ Ἱερεῖ καὶ, λαβὼν εὐλογίαν, θυμιᾷ τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον, τὴν ἁγίαν Τράπεζαν γύρωθεν καὶ τὸ Ἱερατεῖον ὅλον καὶ τὸν Ἱερέα, εἶτα, ἐξερχόμενος ἐκ τῆς Ὡραίας Πύλης, τὰς δεσποτικὰς εἰκόνας καὶ τὸν Λαόν.
}%
\itKey{hailmary}{
Θεοτόκε Παρθένε, χαῖρε κεχαριτωμένη Μαρία· ὁ Κύριος μετὰ σου· εὐλογημένη σὺ ἐν γυναιξί, καὶ εὐλογημένος ὁ καρπὸς τῆς κοιλίας σου˙ ὅτι Σωτῆρα ἔτεκες τῶν ψυχῶν ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.dismissal}{
Καὶ μετὰ τοῦτο ποιεῖ ἀπόλυσιν, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.publicanphariseekontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τοῦ Τελώνου καὶ τοῦ Φαρισαῖου.
}%
\itKey{li.artoclasiavespers.title.doc}{
1. Ἐν τῷ Ἑσπερινῷ
}%
\itKey{li.artoclasiavespers.title.toc}{
1. Ἐν τῷ Ἑσπερινῷ
}%
\itKey{li.artoclasiavespers.title.header}{
1. Ἐν τῷ Ἑσπερινῷ
}%
\itKey{li.bless}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα.
}%
\itKey{li.lazarus.kontakion}{
Ἡ πάντων χαρά, * Χριστὸς ἡ ἀλήθεια ,* τὸ φῶς, ἡ ζωή * τοῦ κόσμου ἡ ἀνάστασις, * τοὶς ἐν γῇ πεφανέρωται * τῇ αὐτοῦ ἀγαθότητι˙ * καὶ γέγονε τύπος τῆς ἀναστάσεως, * τοῖς πᾶσι παρέχων θείαν ἄφεσιν.
}%
\itKey{li.rubric.catechumens}{
Εἶτα ἄρχεται ὁ *Διάκονος τῆς δεήσεως ὑπὲρ τῶν Κατηχουμένων.
}%
\itKey{li.thanksdismissal.title.doc}{
Η ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΡΙΟΣ ΕΥΧΗ ΚΑΙ ΑΠΟΛΥΣΙΣ
}%
\itKey{li.thanksdismissal.title.toc}{
Η ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΡΙΟΣ ΕΥΧΗ ΚΑΙ ΑΠΟΛΥΣΙΣ
}%
\itKey{li.thanksdismissal.title.header}{
Η ΕΥΧΑΡΙΣΤΗΡΙΟΣ ΕΥΧΗ ΚΑΙ ΑΠΟΛΥΣΙΣ
}%
\itKey{li.prayerantifon3.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon3.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon3.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.artoclasialiturgy.title.doc}{
3. Εἰς τὸ τέλος τῆς Λειτουργίας
}%
\itKey{li.artoclasialiturgy.title.toc}{
3. Εἰς τὸ τέλος τῆς Λειτουργίας
}%
\itKey{li.artoclasialiturgy.title.header}{
3. Εἰς τὸ τέλος τῆς Λειτουργίας
}%
\itKey{li.phanouriousblessing.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΠΙΤΤΑΝ ΑΓΙΟΥ ΦΑΝΟΥΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.phanouriousblessing.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΠΙΤΤΑΝ ΑΓΙΟΥ ΦΑΝΟΥΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.phanouriousblessing.title.header}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΠΙΤΤΑΝ ΑΓΙΟΥ ΦΑΝΟΥΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.zesis}{
Ζέσις Πνεύματος ἁγίου. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.preparation.particlepriest}{
Μνήσθητι, Κύριε, καὶ τῆς ἐμῆς ἀναξιότητος· καὶ συγχώρησόν μοι πᾶν πλημμέλημα ἑκούσιόν τε καὶ ἀκούσιον.
}%
\itKey{li.pascha.kontakion}{
Εἰ καὶ ἐν τάφῳ * κατῆλθες, ἀθάνατε, * ἀλλὰ τοῦ ᾅδου * καθεῖλες τὴν δύναμιν˙ * καὶ ἀνέστης ὡς νικητής, * Χριστὲ ὁ Θεός, * γυναιξὶ μυροφόροις, * φθεγ­ξάμενος˙ Χαίρετε, * καὶ τοῖς σοῖς Ἀποστόλοις * εἰρήνην δωρούμενος, * ὁ τοῖς πεσοῦσι * παρέχων ἀνάστασιν.
}%
\itKey{li.etimetadidotai}{
Ἔτι μεταδίδοταί σοι (\color{red}δεῖνι\color{black}) τῷ εὐλαβεστάτῳ Διακόνῳ \color{red}[\color{black}καὶ Μοναχῷ\color{red}] \color{black}τὸ τίμιον καὶ πανάγιον Αἷμα τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, εἰς ἄφεσίν σου ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itKey{li.rubric.cheesefarekontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τῆς Τυρινῆς.
}%
\itKey{li.rubric.approachthrone}{
Καὶ ἀπέρχονται ἐν τῇ Καθέδρᾳ. Ὁ δὲ Ἱερεὺς ἀπερχόμενος λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.command}{
Εἰτα λέγει ὁ Διάκονος πρὸς τὸν Ἱερέα˙
}%
\itKey{li.lent2.apolytikion}{
Ὀρθοδοξίας ὁ φωστήρ, Ἐκκλησίας τὸ στήριγμα καὶ διδάσκαλε, τῶν μοναστῶν ἡ καλλονή, τῶν θεολόγων ὑπέρμαχος ἀπροσμάχητος, Γρηγόριε θαυματουργέ, Θεσσαλονίκης τὸ καύχημα, κὴρυξ τῆς χάριτος, ἱκέτευε διαπαντός σωθῆναι τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.blessed}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, προσκυνήσας καὶ λαβὼν τὸ ἅγιον Ποτήριον ἐπικεκαλυμμένον, λέγει πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης μυστικῶς·
}%
\itKey{li.rubric.censeloaves}{
Εἶτα ὁ Ἱερεύς θυμιᾷ σταυροειδῶς, στρεφόμενος περὶ τοὺς ἄρτους, τοῦ δὲ Δια­κόνου [ἤ τοῦ Ἐκκλησιάρχου] κρατοῦντος λαμπάδα ἀπέναντι αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.preparation.protheseosprayer}{
Ὁ Θεός, ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ τὸν οὐράνιον ἄρτον, τὴν τροφὴν τοῦ παντὸς κόσμου, τὸν Κύριον ἡμῶν καὶ Θεὸν Ἰησοῦν Χριστὸν, ἐξαποστείλας, σωτῆρα και λυτρωτὴν καὶ εὐεργέτην, εὐλογοῦντα καὶ ἁγιάζοντα ἡμᾶς· αὐτὸς εὐλόγησον τὴν πρόθεσιν ταύτην καὶ πρόσδεξαι αὐτὴν εἰς τὸ ὑπερουράνιόν σου θυσιαστήριον. Μνημόνευσον, ὡς ἀγαθὸς καὶ φιλάνθρωπος, τῶν προσενεγκάντων καὶ δι’ οὓς προσήγαγον˙ καὶ ἡμᾶς ἀκατακρίτους διαφύλαξον ἐν τῇ ἱερουργίᾳ τῶν θείων σου μυστηρίων. Ὅτι ἡγίασται καὶ δεδόξασται τὸ πάντιμον καὶ μεγαλοπρεπὲς ὄνομά σου, τοῦ Πατρὸς καὶ τοῦ Υἱοῦ καὶ τοῦ ἁγίου Πνεύματος, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.allsaintsapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν Ἁγίων Πάντων.
}%
\itKey{li.rubric.entrancedismissalkontakion}{
Ἀπὸ τῆς Ἀποδόσεως τῶν Εἰσοδίων μὲχρι τῆς κδ’ Δεκεμβρίου.
}%
\itKey{li.rubric.lent1apolytikion}{
Τῇ Α’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, τῆς Ὀρθοδοξίας.
}%
\itKey{li.rubric.toudeipnou}{
Ἐν δὲ τῷ κοινωνεῖν τοὺς πιστοὺς ψάλλεται ἅπαξ ἢ πλεονάκις, κατὰ τὸν ἀριθμὸν τῶν κοινωνούντων, τὸ παρόν·
}%
\itKey{li.rubric.theotokoskontakionallsaints}{
Ἀπό τῆς Κυριακῆς τῶν Ἁγιων πάντων, μὲχρι τῆς κς’ Ἱουλίου.
}%
\itKey{li.litanypeace.title.doc}{
ΤΑ ΕΙΡΗΝΙΚΑ
}%
\itKey{li.litanypeace.title.toc}{
ΤΑ ΕΙΡΗΝΙΚΑ
}%
\itKey{li.litanypeace.title.header}{
ΤΑ ΕΙΡΗΝΙΚΑ
}%
\itKey{li.rubric.eachpetition}{
Μετὰ πᾶσαν δέησιν.
}%
\itKey{li.deaconcommune}{
Ἱεροδιακόνε, πρόσελθε.
}%
\itKey{li.preparation.cutbottom}{
Τὴν δὲ γενεὰν αὐτοῦ τίς διηγήσεται;
}%
\itKey{li.smalllitany.title.doc}{
ΤΗΝ ΜΙΚΡΑΝ ΣΥΝΑΠΤΗΝ
}%
\itKey{li.smalllitany.title.toc}{
ΤΗΝ ΜΙΚΡΑΝ ΣΥΝΑΠΤΗΝ
}%
\itKey{li.smalllitany.title.header}{
ΤΗΝ ΜΙΚΡΑΝ ΣΥΝΑΠΤΗΝ
}%
\itKey{li.withgifts.title.doc}{
ΚΑΙ Η ΤΩΝ ΤΟΥ ΑΡΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΟΙΝΟΥ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.withgifts.title.toc}{
ΚΑΙ Η ΤΩΝ ΤΟΥ ΑΡΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΟΙΝΟΥ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.withgifts.title.header}{
ΚΑΙ Η ΤΩΝ ΤΟΥ ΑΡΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΟΙΝΟΥ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.holydiaconate}{
Τῆς Ἱερωδιακονίας σου μνησθείη Κύριος ὁ Θεὸς ἐν τῇ Βασιλείᾳ αὐτοῦ, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itKey{li.rubric.sept8kontakion}{
Τῇ η’ Σεπτεμβρίου. Γενέθλιον τῆς Θεοτόκου, καὶ μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ ιβ’.
}%
\itKey{li.rubric.finalblessing}{
Ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν τὸν λαὸν λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.sticharionpriest}{
Εἶτα ὁ Ἱερεύς ἐνδύεται οὕτω˙ λαβὼν τὸ στιχάριον ἐν τῇ ἀριστερᾷ χειρὶ καὶ εὐλογῶν αὐτὸ λέγει˙
}%
\itKey{li.dis.abrahamisaacjacob}{
τῶν ἁγίων καὶ ἐνδόξων προπατόρων, Ἀβραάμ, Ισαὰκ καὶ Ιακώβ˙
}%
\itKey{li.theurgon}{
Θεουργὸν Αἷμα φρίξον, ἄνθρωπε, βλέπων, Ἄνθραξ γὰρ ἐστι τοὺς ἀναξίους φλέγων, Θεοῦ τὸ Σῶμα, καὶ θεοῖ με, καὶ τρέφει, Θεοῖ τὸ πνεῦμα, τὸν δὲ νοῦν τρέφει ξένως.
}%
\itKey{li.evlogitariadeparted.title.doc}{
ΝΕΚΡΩΣΙΜΑ ΕΥΛΟΓΗΤΑΡΙΑ
}%
\itKey{li.evlogitariadeparted.title.toc}{
ΝΕΚΡΩΣΙΜΑ ΕΥΛΟΓΗΤΑΡΙΑ
}%
\itKey{li.evlogitariadeparted.title.header}{
ΝΕΚΡΩΣΙΜΑ ΕΥΛΟΓΗΤΑΡΙΑ
}%
\itKey{li.rubric.sundaydismissal}{
(εἰπέρ ἐστι Κυριακή)
}%
\itKey{li.rubric.covergiftsaer}{
Εἶτα τὰ μὲν καλύμματα ἄρας ἀπό τε τοῦ ἱεροῦ Δίσκου καὶ τοῦ ἁγίου Ποτηρίου τίθησιν ἐν ἑνὶ μέρει τῆς ἁγίας Τραπέζης˙ τὸν δὲ Ἀέρα ἀπὸ τῶν τοῦ Διακόνου ὤμων λαβὼν καὶ θυμιάσας, σκεπάζει δι’ αὐτοῦ τὰ ἅγια. Εἶτα λαβὼν τὸ θυμιατόν, θυμιᾷ τρὶς τὰ ἅγια, ὅτε ὁ Διάκονος λέγει˙
}%
\itKey{li.palm.kontakion}{
Τῷ θρόνῳ ἐν οὐρανῷ, * τῷ πώλῳ ἐπὶ τῆς γῆς * ἐποχούμενος, Χριστὲ ὁ Θεός, * τῶν Ἀγγέλων τὴν αἴνεσιν, * καὶ τῶν παίδων τὴν ὕμνησιν * προσεδέξω βοώντων σοι˙ * Εὐλογημένος εἶ ὁ ἐρχόμενος * τὸν Ἀδὰμ ἀνακαλέσασθαι.
}%
\itKey{li.vadizo}{
Ἰδοὺ βαδίζω πρὸς θείαν Κοινωνίαν Πλαστουργέ, μὴ φλέξῃς με τῇ μετουσίᾳ, Πῦρ γὰρ ὑπάρχεις τοὺς ἀναξίους φλέγον˙  Ἀλλ’ οὖν κάθαρον ἐκ πάσης με κηλῖδος.
}%
\itKey{li.rubric.pointchalice}{
Δεινύων δὲ τῷ ὠραρίῳ τὸ ἅγιον Ποτήριον, λέγει˙
}%
\itKey{li.trisagionprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.trisagionprayer.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.trisagionprayer.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.praypriest}{
Εὔξαι ὑπὲρ ἐμοῦ, ἀδελφὲ καὶ συλλειτουργέ.
}%
\itKey{li.rubric.censemegalynarion}{
Εἶτα θυμιῶν τὴν ἁγίαν Τράπεζαν κατέμπροσθεν, λέγει ἐκφώνως˙
}%
\itKey{li.lordsname}{
Ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itKey{li.rubric.givegospel}{
Καὶ ἐπιδίδει εἰς αὐτὸν τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον. Ὁ δὲ Διάκόνος παραλαμβάνει αὐτὸ λέγων˙
}%
\itKey{li.artoclasiaprayer}{
Κύριε Ἰησοῦ Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ εὐλογήσας τοὺς πέντε ἄρτους ἐν τῇ ἐρήμῳ, καὶ ἐξ αὐτῶν πεντακισχιλίους ἄνδρας χορτάσας, αὐτὸς εὐλόγησον καὶ τοὺς ἄρτους τούτους, τὸν σῖτον, τὴν οἶνον καὶ τὸ ἔλαιον· καὶ πλήθυνον αὐτὰ ἐν τῇ πόλει ταύτῃ, καὶ εἰς τὸν κόσμον σου ἅπαντα· καὶ τοὺς ἐξ αὐτῶν μεταλαμβάνοντας πιστοὺς δούλους σου ἁγίασον. Ὅτι σὺ εἶ ὁ εὐλογῶν καὶ ἁγιάζων τὰ σύμπαντα, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρὶ καὶ τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων.
}%
\itKey{li.rubric.mixchalice}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἐγχέει τῷ ἁγίῳ ποτηρίῳ ἐκ τοῦ νάματος ὁμοῦ καὶ τοῦ ὕδατος τὸ ἀρκοῦν, εἰπῶν πρότερον˙
}%
\itKey{li.rubric.kissloaves}{
Ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος, ἀσπασάμενοι τὸν ἄρτον, εἰσέρχονται εἰς τὸ ἅγιον βήμα, ψάλλοντες ἅπαξ τό·
}%
\itKey{li.rubric.andtroparia}{
Καὶ τὰ Τροπάρια ταῦτα˙
}%
\itKey{li.rubric1}{
Μέλλων ὁ Ἱερεὺς τὴν θείαν ἐπιτελεῖν μυσταγωγίαν, ὀφείλει προηγουμένως μὲν κατηλλαγμένος εἶναι μετὰ πάντων καὶ μὴ ἔχων τι κατά τινος καὶ τὴν καρδίαν ὅση δύναμις ἀπὸ πονηρῶν τηρῆσαι λογισμῶν, ἐγκρατεύεσθαί τε μικρὸν ἀφ’ ἑσπέρας καὶ ἐγρηγορέναι μέχρι τοὺ τῆς ἱερουργίας καιροῦ.
}%
\itKey{li.dormition.apolytikion}{
Ἐν τῇ Γεννήσει τὴν παρθενίαν ἐφύλαξας, ὲν τῇ Κοιμήσει τὸν κόσμον οὐ κατέλιπες, Θεοτόκε· μετέστης πρὸς τὴν ζωήν, μήτηρ ὑπάρχουσα τῆς ζωῆς, καὶ ταῖς πρεσβείαις ταῖς σαῖς λυτρουμένη, ἐκ θανάτου τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.carnival.kontakion}{
Ὅταν ἔλθῃς, ὁ Θεός, * ἐπὶ γῆς μετὰ δόξης, * καὶ τρέμωσι τὰ σύμπαντα, * ποταμὸς δὲ τοῦ πυρὸς * πρὸ τοῦ βήματος ἕλκῃ, * καὶ βίβλοι ἀνοίγωνται * καὶ τὰ κρυπτὰ δημοσιεύωνται, * τότε ῥῦσαί με ἐκ τοῦ πυρὸς τοῦ ἀσβέστου, * καὶ ἀξίωσον * ἐκ δεξιῶν σου με στῆναι, * Κριτὰ δικαιότατε.
}%
\itKey{li.rubric.kairos}{
Καὶ ὁ Διάκονος, ὑποκλίνας τὴν κεφαλὴν λέγει τῷ Ἱερεῖ·
}%
\itKey{li.melody.prayers}{
Τὴν ἐν πρεσβείαις.
}%
\itKey{li.rubric.resurrection}{
Τὸ ἀναστάσιμον ἀπολυτίκιον.
}%
\itKey{li.rubric.finishtroparion}{
Πληρωθέντος δὲ τοῦ Τροπαρίου,
}%
\itKey{li.rubric.bowthrice}{
Εἶτα, προσκυνοῦντες ἀμφότεροι τρίς, λέγουσι·
}%
\itKey{li.artoclasianote}{
Παρ’ ὅλον ὅτι κατ’ ἔθος ἐν πολλαῖς ἐνορίαις τελεῖται ἡ Ἀρτο­κλασία ἐπὶ τὸ τέλος τῆς Λειτουργίας, συνιστῶμεν ἐνθέρμως ἵνα αὐτὴ τελῆται εἴτε ἐπὶ τὸ τέλος τοῦ Ἑσπερινοῦ, εἴτε ἐπὶ τὸ τέλος τῆς Δοξολογίας πρὸ τῆς Λειτουργίας.
}%
\itKey{li.preparation.wellpleased}{
Εὐλογητὸς ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ οὕτως εὐδοκήσας, δόξα σοι
}%
\itKey{li.rubric.cutleft}{
Καὶ ἐν τῷ ἀριστερῷ, ἐν ᾧ τό ΧΣ˙KA
}%
\itKey{li.rubric.kontakionchrysostom}{
Κοντάκιον Ἰωάννου τοῦ Χρυσοστόμου.
}%
\itKey{li.havingreceived}{
Ἐπὰν δὲ τύχῃς τῆς καλῆς μετουσίας τῶν ζωοποιῶν μυστικῶν δωρημάτων, Ὕμνησον εὐθύς, εὐχαρίστησον μέγα, Καὶ τάδε θερμῶς ἐκ ψυχῆς Θεῷ λέγε· Δόξα σοι, ὁ Θεός. Δόξα σοι, ὁ Θεός. Δόξα σοι, ὁ Θεός.
}%
\itKey{li.rubric.litanylords}{
Ὁ Διάκονος ἐξελθὼν ἵσταται ἐν τῷ συνήθει τόπῳ.
}%
\itKey{li.preparation.mnimidikaiou}{
Μνήμη δικαίου μέτ’ ἐγκωμίων, σοὶ δὲ ἀρκέσει ἡ μαρτυρία τοῦ Κυρίου Πρόδρομε, ἀνεδείχθης γὰρ ὄντως καὶ Προφητῶν σεβασμιώτερος, ὅτι καὶ ἐν ῥείθροις βαπτίσαι κατηξιώθης τὸν κηρυττόμενον. Ὅθεν τῆς ἀληθείας ὑπεραθλήσας, χαίρων εὐηγγελίσω καὶ τοὶς ἐν ἅδῃ, Θεὸν φανερωθέντα ἐν σαρκί, τὸν αἴροντα τὴν ἁμαρτίαν τοῦ κόσμου, καὶ παρέχοντα ἡμῖν τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.rubric.nika}{
Εἶτα ὁ Διάκονος μελίζει τὰ τμήματα τοῦ Ἄρτου (\color{black}ΝΙ \color{red}καὶ \color{black}ΚΑ\color{red}) καὶ ἐμβάλλει τῷ ἁγίῳ Ποτηρίῳ, τὸ σκεπάζει τῷ Καλύμματι.
}%
\itKey{li.preparation.mercy}{
Ὁ Θεός, ἱλάσθητι μοι τῷ ἁμαρτωλῷ.
}%
\itKey{li.rubric.blesshand}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς εὐλογεῖ τὸν Λαόν, λέγων·
}%
\itKey{li.rubric.gospelambon}{
Καὶ ἀσπασάμενος τὴν χεὶρα τοὺ Ἱερέως ἀπέρχεται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης εἰς τὸν ἄμβωνα.
}%
\itKey{li.prayercatechumens.title.doc}{
ΥΠΕΡ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ ΕΥΧΗ
}%
\itKey{li.prayercatechumens.title.toc}{
ΥΠΕΡ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ ΕΥΧΗ
}%
\itKey{li.prayercatechumens.title.header}{
ΥΠΕΡ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ ΕΥΧΗ
}%
\itKey{li.rubric.ascensionapolytikion}{
Τῇ Πέμπτῃ τῆς Ἀναλήψεως, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.rubric.bowcommunion}{
Εἶτα προσκυνεῖ ὁ Ἱερεύς, ὁμοίως καὶ ὁ Διάκονος, ἐν ᾧ ἷσταται τόπῳ, λέγοντες μυστικῶς τρίς
}%
\itKey{li.preparation.preliminaries.title.doc}{
ΠΡΟΚΑΤΑΡΚΤΙΚΑ ΤΗΣ Θ. ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑΣ
}%
\itKey{li.preparation.preliminaries.title.toc}{
ΠΡΟΚΑΤΑΡΚΤΙΚΑ ΤΗΣ Θ. ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑΣ
}%
\itKey{li.preparation.preliminaries.title.title}{
ΠΡΟΚΑΤΑΡΚΤΙΚΑ ΤΗΣ Θ. ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑΣ
}%
\itKey{li.rubric.bowgifts}{
Καὶ προσκυνοῦσιν εὐλαβῶς ἀμφότεροι ἐκ τρίτου. Ἔπειτα λαβὼν ὀ Διάκονος τὸν θυμιατὸν λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.lent5apolytikion}{
Τῇ Ε’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, τῆς ὁσίας Μαρίας τῆς Αἰγυπτίας.
}%
\itKey{li.blessingmercy}{
Εὐλογία Κυρίου καὶ ἔλεος ἔλθοι ἐπὶ σέ.
}%
\itKey{li.sept14.kontakion}{
Ὁ ὑψωθεὶς ἐν τῷ Σταυρῷ ἑκουσίως, * τῇ ἐπωνύμῳ σου καινῇ πολιτείᾳ * τοὺς οἰκτιρμούς σου δώρησαι, * Χριστὲ ὁ Θεός. * Εὔφρανον ἐν τῇ δυνάμει σου * τοὺς πιστοὺς βασιλεῖς ἡμῶν, * νίκας χορηγῶν αὐτοῖς * κατὰ τῶν πολεμίων˙ * τὴν συμμαχίαν ἔχοιεν τὴν σήν, * ὅπλον εἰρήνης ἀήττητον τρόπαιον.
}%
\itKey{li.preparation.blesszoni.p1}{
Εὐλόγητὸς ὁ Θεὸς,
}%
\itKey{li.rubric.jan2kontakion}{
Ἀπό τῆς β’ Ἰανουαρίου μὲχρι τῆς παραμονῆς τῶν Θεοφανείων (τῇ ε’ Ἰανουαρίου)
}%
\itKey{li.rubric.icontemple}{
Ἀσπαζόμενοι δὲ τὴν εἰκόνα τοῦ ἁγίου τοὺ ναοῦ λέγουσι τὸ ἀπολυτίκιον αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.prayercherubicsecret}{
Μετὰ δὲ τὴν εὐχὴν λέγουσιν ἐκ τρίτου αὐτός τε καὶ ὁ Διάκονος τὸν Χερουβικὸν ὕμνον˙
}%
\itKey{li.prokimenonmode}{
Προκείμενον τοῦ Ἀποστόλου. Ἦχος… . Ψαλμός τῷ Δαβίδ.
}%
\itKey{li.rubric.xc}{
Εἶτα, λαβὼν μίαν μερίδα τοὺ ἁγίου Ἄρτου \color{black}(XC)\color{red}, λέγει
}%
\itKey{li.preparation.makefirm}{
Στερέωσον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.rubric.pliromanomou}{
Ὁ Ἱερεὺς προχωρῶν πρὸς τὴν Πρόθεσιν διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης λέγει χαμηλοφώνως˙
}%
\itKey{li.rubric.deacontopriest}{
Καὶ ὁ Διάκονος προσέρχεται τῷ Ἱερεῖ λέγων˙
}%
\itKey{li.sept7.kontakion}{
Ἡ Παρθένος σήμερον * καὶ Θεοτόκος Μαρία, * ἡ παστὰς ἡ ἄλυτος * τοῦ οὐρανίου Νυμφίου, * τίκτεται ἀπὸ τῆς στεῖρας * θεοβουλήτως, * ὄχημα τοῦ Θεοῦ Λόγου * εὐτρεπισθῆναι˙ * εἰς τοῦτο γὰρ καὶ προωρίσθη * ἡ θεία πύλη * καὶ Μήτηρ τῆς ὄντως ζωῆς.
}%
\itKey{li.feb1.kontakion}{
Ὡς ἀγκάλας σήμερον, * πιστοί, καρδίας * ἐφαπλοῦντες, δέξασθε * καθαρωτάτῳ λογισμῷ * ἐπιδημοῦντα τὸν Κύριον, * προεορτίους * αἰνέσεις προσᾳδοντες.
}%
\itKey{li.rubric.andtheverses}{
Καὶ τοὺς Στίχους τούτους˙
}%
\itKey{li.rubric.beginlitanygifts}{
καὶ τὴν δεξιὰν τοῦ Ἱερέως ἀσπασάμενος, ἐξελθὼν ἐν τῷ συνήθει τόπῳ καὶ λέγει τὴν
}%
\itKey{li.rubric.sept14kontakion}{
Τῇ ιδ’ Σεπτεμβρίου. Ἡ παγκόσμιος ὕψωσις τοῦ τιμίου Σταυροῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἁποδόσεως τῇ κα’.
}%
\itKey{li.rubric.aug14kontakion}{
Τῇ ιδ’ Αὐγούστου. Προεόρτια τῆς κοιμήσεως τῆς Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.rubric.transfigurationapolytikion}{
Τῇ ς’ Αὐγούστου. Ἡ Μεταμόρφωσις τοῦ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησού Χριστοῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ ιγ’.
}%
\itKey{li.rubric.evlogiakyriou}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, ἐξελθὼν διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης καὶ εὐλογῶν ταὸν Λαόν, λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.particlesliving}{
Εἶτα μνημονεύει τοῦ χειροτονήσαντος αὐτὸν Ἀρχιερέως, εἰ ἔστιν ἐν ζωῇ, καὶ ὧν ἔχει ζώντων κατ’ ὄνομα. Καθ’ ἕκαστον αἴρει μερίδα καὶ τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τοῦ ἀμνοῦ λέγων˙
}%
\itKey{li.gospelprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΥ
}%
\itKey{li.gospelprayer.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΥ
}%
\itKey{li.gospelprayer.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΥ
}%
\itKey{li.afterantimension.title.doc}{
(ΜΕΤΑ ΤΟ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.afterantimension.title.toc}{
(ΜΕΤΑ ΤΟ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.afterantimension.title.header}{
(ΜΕΤΑ ΤΟ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.rubric.basilgreat}{
Τοῦ Μεγάλου Βασιλείου.
}%
\itKey{li.preparation.remember}{
Μνήσθητι, Κύριε, (τοῦ δεῖνος).
}%
\itKey{li.melody.appeared}{
Ἐπεφάνης σήμερον.
}%
\itKey{li.sept13.kontakion}{
Οὐρανὸς πολύφωτος * ἡ Ἐκκλησία * ἀνεδείχθη, ἅπαντας * φωταγωγοῦσα τοὺς πιστούς˙ * ἐν ᾧ ἐστῶτες κραυγάζομεν˙ * Τοῦτον τὸν οἶκον * στερέωσον, Κύριε.
}%
\itKey{li.jan2.kontakion}{
Ἐν τοῖς ῥείθροις σήμερον * τοῦ Ἰορδάνου * γεγονὼς ὁ Κύριος, * τῷ Ἰωάννῃ ἐκβοᾷ˙ * Μὴ δειλιάσῃς βαπτίσαι με˙ * Σῶσαι γὰρ ἥκω * Ἀδὰμ τὸν πρωτό­πλαστον.
}%
\itKey{li.rubric.approach}{
Εἶτα ὁ Διάκονος λαμβάνει τὸ ἅγιον Ποτήριον καὶ ἐξελθὼν εἰς τὴν θύραν καὶ ὑψῶν αὐτό, ἐκφωνεῖ˙
}%
\itKey{li.rubric.dodismissal}{
Ὁ Ἱερεὺς ποιεῖ τὴν Ἀπόλυσιν οὕτω·
}%
\itKey{li.forefathers.apolytikion}{
Ἐν πίστει τοὺς Προπάτορας ἐδικαίωσας, τὴν ἐξ ἐθνῶν δι’ αὐτῶν προμνηστευσάμενος Ἐκκλησίαν. Καυχῶνται ἐν δόξῃ οἱ Ἅγιοι, ὅτι ἐκ σπέρματος αὐτῶν ὑπάρχει καρπὸς εὐκλεής, ἡ άσπόρως τεκοῦσά σε. Ταῖς αὐτῶν ἱκεσίαις, Χριστὲ ὁ Θεός, σῶσον τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.ascension.apolytikion}{
Ἁνελήφθης ἐν δόξῃ, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, χαροποιήσας τοὺς Μαθητὰς τῇ ἐπαγγελίᾳ τοῦ Ἀγίου Πνεύματος, βεβαιωθέντων αὐτῶν διὰ τῆς εύλογίας, ὅτι σὺ εἶ ὁ Υἱὸς τοῦ Θεοῦ, ὁ λυτρωτὴς τοῦ κόσμου.
}%
\itKey{li.rubric.giveantidoron}{
Ὁ Ἱερεὺς διανέμει τὸ Ἀντίδωρον, λέγων ἑνὶ ἑκάστῷ˙
}%
\itKey{li.preparation.cuttop}{
Ἐν τῇ τανεινώσει αὐτοῡ ἡ κρίσις αὐτοῦ ἤρθη.
}%
\itKey{li.rubric.pentecostapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τῆς ἁγίας Πεντηκοστῆς, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.rubric.cuttop}{
Ἐν τῷ ἄνω μέρει τῆς σφραγίδος˙
}%
\itKey{li.palmprayer}{
Κύριε, ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ καθήμενος ἐπὶ τῶν Χερουβείμ, ὁ ἐξεγείρας τὴν δυναστείαν σου, καὶ ἀποστείλας τὸν μονογενῆ σου Υἰόν, τὸν Κύριον ἡμῶν Ἰησοῦν Χριστόν, ἵνα σώσῃ τὸν κόσμον διὰ τοῦ Σταυροῦ, τῆς Ταφῆς καὶ τῆς Ἀναστάσεως αὐτοῦ· οὗ παραγενομένου ἐν Ἱερουσαλὴμ ἐπὶ τὸ ἑκούσιον Πάθος, ὁ λαός, ὁ καθήμενος ἐν σκότει καὶ σκιᾷ θανάτου, λαβόντες τὰ τῆς νίκης σύμβο­λα, τοὺς κλάδους τῶν δένδρων, καὶ τὰ βαΐα τῶν φοινίκων, τὴν Ἀνάστασιν προεμήνυσαν. Αὐτός, Δέσποτα, καὶ ἡμᾶς, τοὺς κατὰ μίμησιν ἐκείνων, τῇ προεορτίῳ ταύτῃ ἡμέρᾳ βαΐα καὶ κλάδους δένδρων ἐν χερσὶ φέροντας, διατήρησον, καὶ, ὡς ἐκεῖνοι οἱ ὄχλοι καὶ οἱ Παῖδες, τὸ Ὡσαννά σοι προσφέροντας, διαφύλαξον· ὅπως ἐν ὕμνοις καὶ ᾠδαῖς πνευματικαῖς καταξιωθῶμεν τῆς ζωοποιοῦ καὶ τριημέρου Ἀναστάσεως, ἐν Χριστῷ Ἰησοῦ τῷ Κυρίῳ ἡμῳν, μεθ’ οὗ εὐλογητὸς εἶ, σὺν τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.apolytikionchrysostom}{
Ἀπολυτίκιον Ἰωάννου τοῦ Χρυσοστόμου.
}%
\itKey{li.rubric.kisshand}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἀσπάζεται τὴν τοῦ Ἱερέως δεξιάν.
}%
\itKey{li.rubric.oneperson}{
Ὑπὲρ ἑνὸς ἢ μιᾶς˙
}%
\itKey{li.rubric.alldays}{
Εἶτα κατὰ πᾶσαν Λειτουργίαν
}%
\itKey{li.rubric.deaconkiss}{
Εἰ δὲ πολλοὶ εἰσιν οἱ Διάκονοι, ἀσπάζονται ὁ εἰς τοῦ ἑτέρου τὸ ὠράριον λέγοντες καὶ οὗτοι ὁμοίως.
}%
\itKey{li.rubric.catechumens2}{
Ὁ Λαός, μετὰ πᾶ­σαν δέησιν˙
}%
\itKey{li.rubric.deaconpositionantifon1}{
Τούτου δὲ ψαλλομένου ὁ Διάκονος, ποιήσας προσκύνημα, μεθίσταται τοῦ τόπου αὐτοῦ, καὶ ἀπελθὼν ἵσταται ἐνώπιον τῆς εἰκόνος τῆς Θεοτόκου, βλέπων πρὸς τὴν εἰκόνα τοῦ Χριστοῦ, καὶ κρατῶν τὸ ὠράριον τοῖς τρισὶ δακτύλοις τῆς δεξιᾶς χειρός.
}%
\itKey{li.rubric.blesswithgospel}{
Δεχόμενος δὲ ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον ἀσπάζεται αὐτὸ καὶ χαράξας μετ’ αὐτοῦ τύπον σταυροῦ πρὸς τὸν λάον, ἐπιτίθησιν αὐτὸ ἐπὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itKey{li.rubric.deaconpositionantifon2}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἀπελθὼν ἵσταται αὔθις πρὸ τῆς εἰκόνος τοῦ Κυρίου, βλέπων πρὸς τὴν εἰκόνα τῆς Θεοτόκου, καὶ μετὰ τὴν συμπλήρωσιν τοῦ Ἀντιφώνου, ἐπανέρχεται πάλιν ἐν τῇ θέσει αὐτοῦ, προσκυνήσας δέ, λέγει
}%
\itKey{li.rubric.blesschalice}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς εὐλογῶν ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου λέγει˙
}%
\itKey{li.artoclasiamatins.title.doc}{
2. Ἐν τῷ Ὄρθρῳ
}%
\itKey{li.artoclasiamatins.title.toc}{
2. Ἐν τῷ Ὄρθρῳ
}%
\itKey{li.artoclasiamatins.title.header}{
2. Ἐν τῷ Ὄρθρῳ
}%
\itKey{li.rubric.stichariondeacon}{
Ὁ Ἱερεύς, εὐλογῶν ἤτοι σφραγιζων ταῦτα σταυροειδῶς, λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.midpentecostkontakion}{
Τῇ Τετάρτη τῆς Μεσοπεντηκοστής, μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.distributionprayershort}{
Σῶμα καὶ Αἷμα Χριστοῦ, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον.
}%
\itKey{li.rubric.theotokion}{
Θεοτοκίον.
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommemmorates}{
Μνημονεύει δὲ καὶ ό Διάκονος ὧν βούλεται ζώντων καὶ κεκοιμημένων.
}%
\itKey{li.rubric.bowinghead}{
Ἱερεύς, κλίνας τὴν κεφαλὴν μετὰ πάσης κατανύξεως, ἐπεύχεται˙
}%
\itKey{li.preparation.praygifts}{
Ἐπὶ τῇ προθέσει τῶν τιμίων δώρων, τοῦ Κυρίου δεηθῶμεν. Κύριε, ἐλέησον.
}%
\itKey{li.rubric.thriceeach}{
(γ’ μετὰ πάσαν δέησιν)
}%
\itKey{li.rubric.chaliceandcloth}{
Εἶτα, λαβὼν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Ποτήριον μετὰ τοῦ Καλύμματος, λέγει
}%
\itKey{li.rubric.epiclesis}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν ἀμφότερα τὰ Ἅγια, λέγει˙
}%
\itKey{li.thanksgivingprayer5b}{
Ὅτι εὐλογημένη καὶ δεδοξασμένη ὑπάρχεις εἰς τοὺς αἰῶνας. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.pierce2}{
Νύττων δὲ ὁ Ἱερεὺς μετὰ τῆς λόγχης ἐν τῷ δεξιῷ μέρει τοῦ ἄρτου, ἀμέσως ὑπὸ τὸ ὄνομα ΙΣ, ἐπιλέγει·
}%
\itKey{li.palm.apolytikion}{
Συνταφέντες σοι διὰ τοῦ βαπτίσματος, Χριστὲ ὁ Θεός ἡμῶν, τῆς ἀθανάτου ζωῆς ἠξιώθημεν τῇ Ἀναστάσει σου, καὶ ἀνυμνοῦντες κράζομεν· Ὡσαννὰ ἐν τοῖς ὑψίστοις, εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος, ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itKey{li.funeraltroparion2}{
Εἰς τὴν κατάπαυσίν σου, * Κύριε, * ὅπου πάντες οἱ Ἅγιοί σου ἀναπαύονται, * ἀνάπαυσον καὶ τὰς ψυχὰς τῶν δούλων) σου, * ὅτι μόνος ὑπάρχεις ἀθάνατος.
}%
\itKey{li.funeraltroparion1}{
Μετὰ πνευμάτων δικαίων * τετελειωμένων * τὰς ψυχὰς τῶν δούλων σου, * Σῶτερ, ἀνάπαυσον, * φυλάττων αὐτὰς * εἰς τὴν μακαρίαν ζωήν, * τὴν παρὰ σοί, φιλάνθρωπε.
}%
\itKey{li.preparation.cutlamb}{
Θύεται ὁ ἀμνὸς τοῦ Θεοῦ, ὁ αἴρων τὴν ἁμαρτίαν τοῦ κόσμου, ὑπὲρ τῆς τοῦ κόσμου ζωῆς καὶ σωτηρίας.
}%
\itKey{li.dis.chrysostom}{
τοῦ ἐν ἁγίοις πατρὸς ἡμῶν Ἰωάννου ἀριχι­επισκόπου Κωνσταντινουπόλεως τοῦ Χρυσοστόμου,
}%
\itKey{li.rubric.revertlamb}{
Καὶ στρέφει τὸ ἕτερον μέρος ἐπάνω, ἤτοι τὸ ἔχον τῆν σφραγίδα.
}%
\itKey{li.thanksivingprayer1}{
Εὐχαριστῶ σοι, Κύριε ὁ Θεός μου, ὅτι οὐκ ἀπώσω με τὸν ἁμαρτωλόν, ἀλλὰ κοινωνόν με γενέσθαι τῶν ἁγιασμάτων σου κατηξίωσας. Εὐχαριστῶ σοι, ὅτι με τὸν ἀνάξιον, μεταλαβεῖν τῶν ἀχράντων σου καὶ ἐπουρανίων δωρεῶν κατηξίωσας. Ἀλλά, Δέσποτα φιλάνθρωπε, ὁ ὑπὲρ ἡμῶν ἀποθανών τε καὶ ἀναστάς, καὶ χαρισάμενος ἡμῖν τὰ φρικτὰ ταῦτα καὶ ζωοποιά σου Μυστήρια, ἐπ’ εὐεργεσίᾳ καὶ ἁγιασμῷ τῶν ψυχῶν καὶ τῶν σωμάτων ἡμῶν, δὸς γενέσθαι ταῦτα καμοὶ εἰς ἴασιν ψυχῆς τε καὶ σώματος, εἰς ἀποτροπὴν παντὸς ἐναντίου, εἰς φωτισμὸν τῶν ὀφθαλμῶν τῆς καρδίας μου, εἰς εἰρήνην τῶν ψυχικῶν μου δυνάμεων, εἰς πίστιν ἀκαταίσχυντον, εἰς ἀγάπην ἀνυπόκριτον, εἰς πλησμονὴν σοφίας, εἰς περιποίησιν τῶν ἐντολῶν σου, εἰς προσθήκην τῆς θείας σου χάριτος, καὶ τῆς σῆς βασιλείας οἰκείωσιν, ἵνα ἐν τῶ ἁγιασμῷ σου δι’ αὐτῶν φυλαττόμενος, τῆς σῆς χάριτος μνημονεύω διὰ παντός, καὶ μηκέτι ἐμαυτῷ ζῷ, ἀλλὰ σοί, τῷ ἡμετέρῳ Δεσπότῃ καὶ Εὐεργέτῃ. Καὶ οὕτω, τοῦ τῇδε βίου ἀπάρας ἐπ’ ἐλπίδι ζωῆς αἰωνίου, εἰς τὴν ἀΐδιον καταντήσω ἀνάπαυσιν, ἔνθα ὁ τῶν ἑορταζόντων ἦχος ὁ ἀκατάπαυστος, καὶ ἡ ἀπέραντος ἡδονὴ τῶν καθορώντων τοῦ σοῦ προσώπου τὸ κάλλος τὸ ἀρρητον. Σὺ γἀρ εἶ τὸ ὄντως ἐφετόν, καὶ ἡ ἀνέκφραστος εὐφροσύνη τῶν ἀγαπώντων σε, Χριστἐ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σὲ ὑμνεῖ πᾶσα ἡ κτίσις εἰς τοὺς αἰῶνας. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.aug5.kontakion}{
Ἐν τῇ θεία σήμερον * μεταμορφώσει * ἡ βροτεία ἅπασα * φύσις προλάμπει θεϊκῶς, * ἐν εὐφροσύνῃ κραυγάζουσα˙ Μεταμορφοῦται Χριστός * σῴζων ἅπαντας.
}%
\itKey{li.dis.oanastas}{
Ὁ ἀναστὰς ἐκ νεκρῶν
}%
\itKey{li.greatlitany.title.doc}{
ΜΕΓΑΛΗΝ ΕΚΤΕΝΗ
}%
\itKey{li.greatlitany.title.toc}{
ΜΕΓΑΛΗΝ ΕΚΤΕΝΗ
}%
\itKey{li.greatlitany.title.header}{
ΜΕΓΑΛΗΝ ΕΚΤΕΝΗ
}%
\itKey{li.rubric.approachbody}{
Εἶτα, λαβὼν Ἱερεὺς συγχώρησιν ἀπὸ τῶν ἐν τῷ Ἱερῷ καὶ τῷ Ναῷ, προσέρχεται τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ, λέγων
}%
\itKey{li.rubric.ofkosmas}{
Κοσμᾶ τοῦ Μελῳδοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.meetinglordapolytikion}{
Τῇ β’ Φεβρουαρίου. Ἡ Ὑπαπαντή τοῦ Κυρίου, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.thanksgivingprayer5}{
Παναγία Δέσποινα Θεοτόκε, τὸ φῶς τῆς ἐσκοτισμένης μου ψυχῆς, ἡ ἐλπίς, ἡ σκέπη, ἡ καταφυγή, ἡ παραμυθία, τὸ ἀγαλλίαμά μου, εὐχαριστῶ σοι, ὅτι ἠξίωσάς με τὸν ἀνάξιον κοινωνὸν γενέσθαι τοῦ ἀχράντου Σώματος καὶ τοῦ τιμίου Αἵματος τοῦ Υίοῦ σου. Ἀλλ’ ἡ τεκοῦσα τὸ ἀληθινὸν Φῶς, φώτισόν μου τοὺς νοητοὺς ὀφθαλμοὺς τῆς καρδίας· ἡ τὴν πηγὴν τῆς ἀθανασίας κυήσασα, ζωοποίησόν με τὸν τεθανατωμένον τῇ ἁμαρτίᾳ· ἡ τοῦ ἐλεήμονος Θεοῦ φιλεύσπλαγχνος Μήτηρ, ἐλέησόν με, καὶ δὸς κατάνυξιν καὶ συντριβὴν ἐν τῇ καρδίᾳ μου, καὶ ταπείνωσιν ἐν τοῖς διανοήμασί μου, καὶ ἀνάκλησιν ἐν ταῖς αἰχμαλωσίαις τῶν λογισμῶν μου. Καὶ ἀξίωσόν με, μέχρι τελευταίας μου ἀναπνοῆς, ἀκατακρίτως ὑποδέχεσθαι τῶν ἀχράντων Μυστηρίων τὼν ἁγιασμόν, εἰς ἴασιν ψυχῆς τε καὶ σώματος· καὶ παράσχου μοι δάκρυα μετανοίας καὶ ἐξομολογήσεως, εἰς τὸ ὑμνεῖν καὶ δοξάζειν σε πάσας τὰς ἡμέρας τῆς ζωῆς μου.
}%
\itKey{li.rubric.verseantifon1}{
Ἦχος β’. Ψαλμὸς ρβ’ (102)
}%
\itKey{li.thanksgivingprayer3}{
Ὁ δοὺς τροφήν μοι σάρκα σὴν ἑκουσίως, ὁ πῦρ ὑπάρχων, καὶ φλέγων ἀναξίους, μὴ δὴ καταφλέξῃς με, μή, πλαστουργέ μου· μᾶλλον δίελθε πρὸς μελῶν μου συνθέσεις, εἰς πάντας ἁρμούς, εἰς νεφρούς, εἰς καρδίαν. Φλέξον δ’ ἀκάνθας τῶν ὅλων μου πταισμάτων ψυχὴν κάθαρον, ἁγίασον τὰς φρένας· τὰς ἰγνύας στήριξον ὀστέοις ἅμα· αἰσθήσεων φώτισον ἁπλῆν πεντάδα· ὅλον με τῷ σῷ συγκαθήλωσον φόβῳ. Ἀεὶ σκέπε, φρούρει τε καὶ φύλαττέ με, ἐκ παντὸς ἔργου, καὶ λόγου ψυχοφθόρου. Ἅγνιζε, καὶ κάθαρε, καὶ ῥύθμιζέ με· κάλλυνε, συνέτιζε, καὶ φώτιζέ με· δεῖξόν με σὸν σκήνωμα Πνεύματος μόνου, καὶ μηκέτι σκήνωμα τῆς ἁμαρτίας· ἵν’ ὡς σὸν οἶκον, εἰσόδω κοινωνίας, ὡς πῦρ με φεύγῃ πᾶς κακοῦργος, πᾶν πάθος. Πρέσβεις φέρω σοι πάντας ἡγιασμένους, τὰς ταξιαρχίας τε τῶν Ἀσωμάτων, τὸν Πρόδρομόν σου, τοὺς σοφοὺς Ἀποστόλους, πρὸς τοῖσδε, σὴν ἄχραντον, ἁγνὴν Μητέρα· ὧν τὰς λιτάς, εὔσπλαγχνε, δέξαι, Χριστέ μου, καὶ φωτὸς παῖδα τὸν σὸν ἔργασαι λάτριν. Σὺ γὺρ ὑπάρχεις ἁγιασμὸς καὶ μόνος ἡμῶν, Ἀγαθέ, τῶν ψυχῶν καὶ λαμπρότης, καὶ σοὶ πρεπόντως, ὡς Θεῷ καὶ Δεσπότῃ, δόξαν ἅπαντες πέμπομεν καθ’ ἡμέραν.
}%
\itKey{li.thanksgivingprayer4}{
Τὸ Σῶμά σου τὸ ἅγιον, Κύριε Ἰησοῦ Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, γένοιτό μοι εἰς ζωὴν αἰώνιον, καὶ τὸ Αἷμά σου τὸ τίμιον, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν. Γένοιτο δέ μοι ἡ εὐχαριστία αὕτη εἰς χαράν, ὑγείαν καὶ εὐφροσύνην καὶ ἐν τῇ φοβερᾷ καὶ δευτέρᾳ ἐλεύσει σου ἀξίωσόν με τὸν ἁμαρτωλὸν στῆναι ἐκ δεξιῶν τῆς σῆς δόξης, πρεσβείαις τῆς παναχράντου σου Μητρός, καὶ πάντων σου τῶν Ἁγίων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.verseantifon3}{
Ἦχος ὁ τυχών. Ψαλμὸς ριζ’ (117)
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune4}{
Εἶτα λέγει τῷ Διακόνῳ
}%
\itKey{li.rubric.verseantifon2}{
Ἦχος β’. Ψαλμὸς ρμε’ (145)
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune5}{
Ὁ δὲ Διάκονος ἀποσπογγίζει μετὰ τῆς μούσης τὴν παλάμην αὐτοῦ ἐπὶ τὸν ἁγὶου Δίσκου μετὰ προσοχῆς, λέγων ἅμα
}%
\itKey{li.thanksgivingprayer2}{
Δέσποτα Χριστέ, ὁ Θεός, Βασιλεῦ τῶν αἰώνων, καὶ Δημιουργὲ τῶν ἁπάντων, εὐχαριστῶ σοι ἐπὶ πᾶσιν οἷς παρέσχες μοι ἀγαθοῖς, καὶ ἐπὶ τῆ Μεταλήψει τῶν ἀχράντων καὶ ζωοποιῶν σου Μυστηρίων. Δέομαι οῦν σου, ἀγαθἐ καὶ φιλάνθρωπε, φύλαξόν με ὑπὸ τὴν σκέπην σου καὶ ἐν τῇ τῶν πτερύγων σου σκιᾷ· καὶ δώρησαί μοι ἐν καθαρῷ συνειδότι, μέχρις ἐσχάτης μου ἀναπνοῆς, ἐπαξίως μετέχειν τῶν ἁγιασμάτων σου, εἰς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν καὶ εἰς ζωὴν αἰώνιον. Σὺ γὰρ εἶ ὁ ἄρτος τῆς ζωῆς, ἡ πηγὴ τοῦ ἁγιασμοῦ, ὁ δοτὴρ τῶν ἀγαθῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, σὺν τῷ Πατρὶ καὶ τῷ Ἁγίω Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεἰ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune2}{
Καὶ ὁ Ἱερεύς, κρατῶν τὸν ἅγιον Ἄρτον, δίδωσι τῷ Διακόνῳ, λέγων
}%
\itKey{li.rubric.censeexalt}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς θυμιᾷ τρὶς τὰ Ἅγια, λέγων·
}%
\itKey{li.rubric.cross}{
Εἰς τὸν ἐπιστήθιον σταυρόν, εἴπερ ἔχει ἀξιότητά τινα˙
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune3}{
Ὁ δὲ Διάκονος, ἀσπασάμενος τὴν τοῦ Ἱερέως χεῖρα, ἀπέρχεται ὄπισθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης καὶ μεταλαμβάνει ὡς ὁ Ἱερεύς.
}%
\itKey{li.rubric.lenttheotokoskontakion}{
Ἀπὸ τῆς πρώτης Κυριακῆς τῶν Νηστειῶν μὲχρι τοῦ Σαββάτου τοῦ Ἀκαθίστου.
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune6}{
Μεταλαβόντος δὲ τοῦ Διακόνου, λέγει ὁ Ιερεύς
}%
\itKey{li.rubric.lent2apolytikion}{
Τῇ Β’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, τοῦ ἁγίου Γρηγορίου τοῦ Παλαμά.
}%
\itKey{li.grapeprayer}{
Eὐλόγησον, Κύριε, τὸν καρπὸν τούτον τῆς ἀ­μπέλου τὸν νέον, ὃν διὰ τῆς τοῦ ἀέρος εὐκρα­σίας καὶ τῶν σταγόνων τῆς βροχῆς καὶ τῆς τῶν καιρῶν γαλήνης εἰς ταύτην τὴν ὡριμωτάτην στάσιν ἐλθεῖν ηὐδόκησας, ἵνα ᾖ ἐν ἡμῖν, τοῖς ἐξ αὐτοῦ τοῦ γεννήματος τῆς ἀμπέλου μεταλαμβάνουσιν, εἰς εὐφροσύνην, καὶ τοῖς προσενέγκασι δῶρον εἰς ἐξιλασμὸν ἁμαρτιῶν διὰ τοῦ ἱεροῦ καὶ ἁγίου Σώματος και Αἵματος τοῦ Χριστοῦ σου, μεθ’ οὗ εὐλογητὸς εἶ σὺν τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῳ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰ­ῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.thefollowingtroparia}{
Εἶτα ψάλλομεν τὰ παρόντα Τροπάρια.
}%
\itKey{li.rubric.distributionprayer}{
Ὁ μὲν Διάκονος δίδωσι τὸ ἅγιον Ποτήριον τῷ Ἱερεῖ. Αὐτὸς δὲ μεταδίδωσι τῷ Λαῷ, λέγων ἑκάστῳ˙
}%
\itKey{li.preparation.cover}{
Κάλυψον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.rubric.zoni}{
Εἰς τῆν ζώνην˙
}%
\itKey{li.rubric.lent4apolytikion}{
Τῇ Δ’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, τοῦ ὁσίου Ἰωάννου τῆς Κλίμακος.
}%
\itKey{li.rubric.paschakontakion}{
Τῇ ἀγίᾳ καὶ μεγάλη Κυριακῆ τοῦ Πάσχα, καθ’ ἑκάστην μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως, καὶ τῇ Κυριακῇ τοῦ Θωμᾶ.
}%
\itKey{li.prepcommunion.title.doc}{
ΕΥΧΑΙ ΤΗΣ ΜΕΤΑΛΗΨΕΩΣ
}%
\itKey{li.prepcommunion.title.toc}{
ΕΥΧΑΙ ΤΗΣ ΜΕΤΑΛΗΨΕΩΣ
}%
\itKey{li.prepcommunion.title.header}{
ΕΥΧΑΙ ΤΗΣ ΜΕΤΑΛΗΨΕΩΣ
}%
\itKey{li.rubric.mercy40a}{
Τούτων δὲ λεγομένων, ἑκάτερος τῶν χορῶν ψάλλει τὸ·
}%
\itKey{li.rubric.palmapolytikion}{
Ἕτερον, τῇ Κυριακῇ τῶν Βαΐων.
}%
\itKey{li.rubric.mercy40b}{
μ’ (τετράκις ἀνὰ ι’) καὶ αὔθις ἐκ τρίτου.
}%
\itKey{li.rubric.theophanyapolytikion}{
Τῇ ς’ Ἰανουαρίου. Τὰ ἅγια Θεοφάνεια τοῦ Κυρίου ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ ιδ’.
}%
\itKey{li.rubric.completehymn}{
Καὶ συμπληροῦσι τὸν Χερουβικὸν ὕμνον˙
}%
\itKey{li.rubric.crossprosfora}{
Εἶτα λαμβάνει, ἐν μὲν τῇ ἀριστερᾷ χειρὶ τὴν προσφοράν, ἐν δὲ τῇ δεξιᾷ τὴν ἀγίαν λόγχην, μεθ’ ἧς καὶ ποιεῖ τρισσῶς τύπον σταυροῦ ἐν τῇ προσφορᾷ λέγων καθ’ ἑκάστην˙
}%
\itKey{li.rubric.rank3}{
Εἶτα, αἴρων τρίτην μερίδα τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τῆς δευτέρας, τελειῶν τὴν α’ τάξιν, καὶ λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.rank2}{
Καί, αἴρων δευτέραν μερίδα, τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τῆς πρώτης εὐτάκτως, και λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.rank1}{
Οὕτως, ἐξάγων πρώτην μερίδα τίθησιν αὐτὴν ἐν τῷ ἀριστερῷ μέρει τοῦ ἀμνοῦ, πλησίον τῆς μέσης αὐτοῦ, ποιῶν ἀρχὴν τῆς α’ τάξεως, καὶ λέγει·
}%
\itKey{li.conceptionanne.kontakion}{
Ἑορτάζει σήμερον * ἡ οἰκουμένη * τὴν τῆς Ἄννης σύλληψιν, * γεγενημένην ἐκ Θεοῦ˙ * καὶ γὰρ αὐτὴ ἀπεκύησε * τὴν ὑπὲρ λόγον * τὸν Λόγον κυήσασαν.
}%
\itKey{li.rubric.rank7}{
Μετὰ δὲ ταῦτα, αἴρων ἑβδόμην μερίδα τίθησιν αὐτὴν ἄνω, πλησίον τῆς τετάρτης μερίδος, ποιῶν ἀρχὴν τῆς γ’ τάξεως, και λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.rank6}{
Ἔπειτα αἴρει ἕκτην μερίδα καὶ τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τῆς πέμπτης μερίδος, εἰς συμπλήρωσιν τῆς β’ τάξεως, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.rank5}{
Εἶτα, αἴρων πέμπτην μερίδα, τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τῆς τετάρτης μερίδος λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.rank4}{
Καὶ, αἴρων τετάρτην μερίδα τίθησιν αὐτὴν πλησίον τῆς πρώτης μερίδος, ποιῶν ἀρχὴν τῆς β’ τάξεως, και λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.rank9}{
Καὶ μετὰ ταῦτα αἴρει τὴν ἐνάτην μερίδα και τίθησιν αὐτὴν ὑποκάτω τῆς ὀγδόης, εἰς ἀναπλήρωσιν τῆς γ’ τάξεως, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.rank8}{
Εἶτ’ αὖθις αἴρει ὀγδόην μερίδα καὶ τίθησιν αὐτήν ὑποκάτω τῆς ἑβδόμης μερίδος λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.removelamb}{
Καὶ ὁ Ἱερεύς, ἐμβαλὼν ὁριζοντίως τὴν ἁγίαν λόγχην ἐκ πλαγίου τοῦ τῆς δεξιᾶς χειρὸς αὐτοῦ μέρους τῆς προσφορᾶς, ἐπαίρει τοῦτον λέγων˙
}%
\itKey{li.lent4.apolytikion}{
Ταῖς τῶν δακρύων σου ῥοαῖς, τῆς ἐρήμου τὸ ἄγονον ἐγεώργησας· καὶ τοῖς ἐκ βάθους στεναγμοῖς εἰς ἑκατὸν τοὺς πόνους ἐκαρποφόρησας· καὶ γέγονας φωστήρ, τῇ οἰκουμένῃ λάμπων τοῖς θαύμασι, Ἰωάννη πατὴρ ἡμῶν ὅσιε· πρέσβευε Χριστῷ τῷ Θεῷ σωθῆναι τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.trisagionclergy}{
Ὁ τε Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος λέγουσιν ἐναλλὰξ τὸ Τρισάγιον, ποιοῦντες ὁμοῦ τρία προσκυνήματα ἔμπροσθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itKey{li.antifon1.title.doc}{
ΤΟ ΠΡΩΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon1.title.toc}{
ΤΟ ΠΡΩΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon1.title.header}{
ΤΟ ΠΡΩΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.prayer2faithful.title.doc}{
ΔΕΥΤΕΡΑ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.prayer2faithful.title.toc}{
ΔΕΥΤΕΡΑ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.prayer2faithful.title.header}{
ΔΕΥΤΕΡΑ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.rubric.exceptMotherOfGodChurches}{
(Έν δὲ τοῖς ναοῖς τῆς Θεοτόκου τὸ Κοντάκιον τὸ καθῆκον.)
}%
\itKey{li.creed.title.doc}{
ΤΟ ΣΥΜΒΟΛΟΝ ΤΗΣ ΠΙΣΤΕΩΣ
}%
\itKey{li.creed.title.toc}{
ΤΟ ΣΥΜΒΟΛΟΝ ΤΗΣ ΠΙΣΤΕΩΣ
}%
\itKey{li.creed.title.header}{
ΤΟ ΣΥΜΒΟΛΟΝ ΤΗΣ ΠΙΣΤΕΩΣ
}%
\itKey{li.lent1.apolytikion}{
Τὴν ἄχραντον εἰκόνα σου προσκυνοῦμεν, Ἀγαθέ, αἰτούμενοι συγχώρησιν τῶν πταισμάτων ἡμῶν, Χριστὲ ὁ Θεός, βουλήσει γὰρ ηὐδόκησας σαρκὶ ἀνελθεῖν ἐν τῷ Σταυρῷ, ἵνα ῥύσῃ οὓς ἔπλασας ἐκ τῆς δουλείας τοῦ ἐχθροῦ, ὅθεν εὐχαρίστως βοῶμέν σοι· Χαρᾶς ἐπλήρωσας τὰ πάντα, ὁ Σωτὴρ ἡμῶν, παραγενόμενος εἰς τὸ σῶσαι τὸν κόσμον.
}%
\itKey{li.melody.virgin}{
Ἡ Παρθένος σήμερον.
}%
\itKey{li.greatentrance.title.doc}{
ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.greatentrance.title.toc}{
ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.greatentrance.title.header}{
ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.rubric.songofsymeon}{
Ὠιδή Συμεών τοῦ Θεοδόχου.
}%
\itKey{li.rubric.entrytheotokosapolytikion}{
Τῇ κα’ Νοεμβρίου. Ἡ ἐν τῷ Ναῷ Εἰσοδος τῆς Θεοτόκου, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ κε’.
}%
\itKey{li.dis.memory}{
οὗ καὶ τὴν μνήμην ἐπιτελοῦμεν,
}%
\itKey{li.rubric.trisagionetc}{
Τρισάγιον κτλ.
}%
\itKey{li.rubric.blessmercy}{
Ὁ Ἱερεὺς εὐλογῶν τὸν Λαὸν διὰ τῆς χειρὸς λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.exaltgifts}{
Ὁ μὲν *Διάκονος ὑψοῖ τὸ Δισκάριον καὶ τὸ Ποτήριον, διασταυρῶν τὰς χεῖρας.
}%
\itKey{li.preparation.shelter}{
Σκέπασον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.beforeantimension.title.doc}{
(ΠΡΟ ΤΟΥ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.beforeantimension.title.toc}{
(ΠΡΟ ΤΟΥ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.beforeantimension.title.header}{
(ΠΡΟ ΤΟΥ ΑΠΛΩΘΗΝΑΙ ΤΟ ΕΙΛΗΤΟΝ)
}%
\itKey{li.rubric.pentecostkontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τῆς ἁγίας Πεντηκοστῆς, καὶ μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.rubric.beginliturgy}{
Ὁ Ἱερεύς, ὑψῶν τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον καὶ ποιῶν τύπον Σταυροῦ δι’ αὐτοῦ ἐπὶ τοῦ Ἀντιμηνσίου, ἐκφωνεῖ λαμπρᾷ τῇ φωνῇ
}%
\itKey{li.rubric.orarion}{
Εἰς τὸ ὀράριον˙
}%
\itKey{li.dis.ofsaint}{
τοῦ ἁγίου
}%
\itKey{li.funeraltheotokion}{
Ἡ μόνη ἁγνὴ * καὶ ἄχραντος Παρθένος, * ἡ Θεὸν ἀσπόρως, κυήσασα, * πρέσβευε ὑπὲρ τοῦ σωθῆναι * τὰς ψυχὰς τῶν δούλων σου.
}%
\itKey{li.rubric.sametone}{
Ἦχος ὁ αὐτός.
}%
\itKey{li.rubric.thanksgivingtheotokos}{
Εἰς τὴν Ὑπεραγίαν Θεοτόκον.
}%
\itKey{li.forgivenessprayer}{
Κύριε, Ἰησοῦ Χριστέ, Υἱὲ τοῦ Θεοῦ τοῦ ζῶντος, Ποιμὴν καὶ Ἀμνέ, ὁ αἴρων τὴν ἁμαρτίαν τοῦ κόσμου, ὁ τὸ δάνειον χαρισάμενος τοῖς δυσὶ χρεωφειλέταις καὶ τῇ ἁμαρτωλῷ δοὺς ἄφεσιν ἁμαρτιῶν αὐτῆς· αὐτός, Δέσποτα, ἄνες, ἄφες, συγχώρησον τὰς ἁμαρτίας, τὰς ἀνομίας, τὰ πλημμελήματα, τὰ ἑκούσια καὶ τὰ ἀκούσια, τὰ ἐν γνώσει, τὰ ἐν ἀγνοίᾳ, τὰ ἐν παραβάσει καὶ παρακοῇ γενόμενα παρὰ τῶν δούλων σου τούτων. Καὶ εἴ τι, ὡς ἄνθρωποι σάρκα φοροῦντες καὶ τὸν κόσμον οἰκοῦντες, ἐκ τοῦ Διαβόλου ἐπλανήθησαν, εἴτε ἐν λόγῳ, εἴτε ἐν, ἔργῳ, εἴτε ἐν γνώσει, εἴτε ἐν ἀγνοίᾳ, εἴτε λόγον Ἱερέως κατεπάτησαν ἢ ὑπὸ κατάραν Ἱερέως ἐγένοντο, εἴτε τῷ ἰδίῳ ἀναθέματι ὑπέπεσον ἢ ὅρκῳ ὑπήχθησαν˙ αὐτός, ὡς ἀγαθὸς καὶ ἀμνησίκακος Δεσπότης, τούτους τοὺς δούλους σου λόγῳ λυθῆναι εὐδόκησον, συγχωρῶν αὐτοῖς καὶ τὸ ἴδιον ἀνάθεμα καὶ τὸν ὅρκον, κατὰ τὸ μέγα σου ἔλεος. Ναί, Δέσποτα φιλάνθρωπε Κύριε, ἐπάκουσον ἡμῶν δεομένων τῆς σῆς ἀγαθότητος ὑπὲρ τῶν δούλων σου τούτων, καὶ πάριδε ὡς πολυέλεος τὰ πταίσματα αὐτῶν ἅπαντα· ἀπάλλαξον αὐτοὺς τῆς αἰωνίου κολάσεως· σὺ γὰρ εἴπας, Δέσποτα· Ὅσα ἂν δήσητε ἐπὶ τῆς γῆς, ἔσται δεδεμένα ἐν τῷ οὐρανῳ, καὶ ὅσα ἂν λύσητε ἐπὶ τῆς γῆς, ἔσται λελυμένα ἐν τῷ οὐρανῳ. Ὅτι σὺ εἶ μόνος ἀναμάρτητος καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέπμομεν, σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρί, καὶ τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.eita}{
Εἶτα
}%
\itKey{li.rubric.placeveil}{
Καί, τοῦ Διακόνου θυμιῶντος τὸ πρώτον κάλυμμα, ὁ Ἱε­ρεὺς σκεπάζει τὸν ἅγιον ἄρτον ἄνωθεν τοῦ ἀστερίσκου σὺν τῷ δισκαρίῳ λέγων˙
}%
\itKey{li.blessboth}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, ἀμφότερα τὰ Ἅγια.
}%
\itKey{li.pentecost.kontakion}{
Ὅτε καταβὰς * τὰς γλώσσας συνέχεε, * διεμέριζεν ἔθνη ὁ Ὕψιστος· * ὅτε τοῦ πυρὸς * τὰς γλώσσας διένειμεν, * εἰς ἑνότητα πάντας ἐκάλεσε * καὶ συμφώνως δοξάζομεν * τὸ πανάγιον Πνεῦμα.
}%
\itKey{li.entrytheotokos.apolytikion}{
Σήμερον τῆς εὐδοκίας Θεοῦ τὸ προοίμιον, καὶ τῆς τῶν ἀνθρώπων σωτηρίας ἡ προκήρυξις. Ἐν ναῷ τοῦ Θεοῦ τρανῶς ἡ Παρθένος δείκνυται, καὶ τὸν Χριστὸν τοῖς πᾶσι προκαταγγέλλεται. Αὐτῇ καὶ ἡμεῖς μεγαλοφώνως βοήσωμεν· Χαῖρε τῆς οἰκονομίας τοῦ Κτίστου ἡ ἐκπλήρωσις.
}%
\itKey{li.rubric.drinkthrice}{
Καὶ μεταλαμβάνει τρὶς ἐξ αὐτοῦ, καὶ ἀποσπογγίσας διὰ τοῦ καλύμματος τά τε ἴδια χείλη καὶ τὸ ἅγιον Ποτήριον, καὶ ἀσπασάμενος αὐτό, λέγει
}%
\itKey{li.rubric.altmodes}{
Εἰς δἐ τοὐς ἤχους πλ. α’, πλ. β’, βαρὐν καἰ πλ. δ’ τὀ παρόν.
}%
\itKey{li.preparation.protheseos.title.doc}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΠΡΟΘΕΣΕΩΣ·
}%
\itKey{li.preparation.protheseos.title.toc}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΠΡΟΘΕΣΕΩΣ·
}%
\itKey{li.preparation.protheseos.title.header}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΠΡΟΘΕΣΕΩΣ·
}%
\itKey{li.rubric.theotokoskontakion}{
Ἂλλως τὸ Κοντάκιον τῆς Θεοτόκους. Ἦχος. β’˙
}%
\itKey{li.aug14.kontakion}{
Τῇ ἐνδόξῳ μνήμη σου* ἡ οἰκουμένη, * τῷ ἀΰλῳ Πνεύματι, πεποικιλνημένη νοερῶς, ἐν εὐφροσύνῃ κραυγάζει σοί, Χαῖρε Παρθένε, Χριστιανῶν τὸ καύχημα.
}%
\itKey{li.aug6.kontakion}{
Ἐπί τοῦ ὄρους * μετεμορφώθης * καί, ὡς ἐχώρουν, * οἱ μαθηταί σου * τὴν δόξαν σου, Χριστὲ ὁ Θεός, * ἐθεάσαντο˙ * ἵνα, ὅταν σὲ ἴδωσι σταυρούμενον, * τὸ μὲν πάθος νοήσωσιν ἑκούσιον, * τῷ δὲ κόσμῳ κηρύξωσιν, * ὅτι σὺ ὑπάρχεις ἀληθῶς * τοῦ Πατρὸς τὸ ἀπαύγασμα.
}%
\itKey{li.rubric.followingprayer}{
Καὶ τὴν παροῦσαν Εὐχήν˙
}%
\itKey{li.apolytikiatriodionpentecostarion.title.doc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΤΟΥ ΤΡΙΩΔΙΟΥ ΚΑΙ ΠΕΝΤΗΚΟΣΤΑΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.apolytikiatriodionpentecostarion.title.toc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΤΟΥ ΤΡΙΩΔΙΟΥ ΚΑΙ ΠΕΝΤΗΚΟΣΤΑΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.apolytikiatriodionpentecostarion.title.header}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΤΟΥ ΤΡΙΩΔΙΟΥ ΚΑΙ ΠΕΝΤΗΚΟΣΤΑΡΙΟΥ
}%
\itKey{li.nativitychrist.apolytikion}{
Ἡ Γέννησίς σου, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ἀνέτειλε τῷ κόσμῳ, τὸ φῶς τὸ τῆς γνώσεως· ἐν αὐτῇ γὰρ οἱ τοῖς ἄστροις λατρεύοντες, ὑπὸ ἀστέρος ἐδιδάσκοντο, σὲ προσκυνεῖν τὸν Ἥλιον τῆς δικαιοσύνης, καὶ σὲ γινώσκειν ὲξ ὕψους Ἀνατολήν, Κύριε δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.repeattwice}{
Οἱ Ψάλται ἐπαναλαμβάνουσι τὸ αὐτὸ δίς.
}%
\itKey{li.rubric.waveaer}{
Ἐν τούτῳ ὁ Ἱερεύς, ἄρας τὸν Ἀέρα, κινεῖ αὐτὸν ἐπάνω τῶν τιμίων Δώρων. Εἰς τό˙
}%
\itKey{li.kerygma.title.doc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΚΗΡΥΓΜΑ
}%
\itKey{li.kerygma.title.toc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΚΗΡΥΓΜΑ
}%
\itKey{li.kerygma.title.header}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΚΗΡΥΓΜΑ
}%
\itKey{li.rubric.megalynarionfeast}{
Εἰ δὲ ἐστι Δεσποτικὴ ἢ Θεομητορικὴ ἑορτή, ἢ ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλεται ὀ Εἱρμὸς τῆς θ’ ῼδῆς τοῦ Κανόνος τῆς ἑορτῆς.
}%
\itKey{li.rubric.july27kontakion}{
Ἀπό τῆς κζ’ Ἰουλίου μὲχρι τῆς ἀποδόσεως τῆς Μεταμορφώσεως (τῇ ιγ’ Αὐγούστου).
}%
\itKey{li.rubric.communionhymnsunday}{
Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς˙
}%
\itKey{li.preparation.rank2}{
2. Τοῦ τιμίου, ἐνδόξου προφήτου, προδρόμου καὶ βαπτιστοῦ Ἰωάννου, τῶν ἁγίων ἐνδόξων προφητῶν, Μωσέως καὶ Ἀαρών, Ἠλίου καὶ Ἐλισσαίου, Δαυὶδ τοῦ Ἰεσσαί, τῶν ἁγίων τριῶν Παίδων καὶ Δανιὴλ τοῦ προφήτου καὶ πάντων τῶν ἁγίων προφητῶν.
}%
\itKey{li.preparation.rank3}{
3. Τῶν ἁγίων ἐνδόξων καὶ πανευφήμων Ἀποστόλων Πέτρου καὶ Παύλου καὶ πάντων τῶν ἁγίων Αποστόλων.
}%
\itKey{li.rubric.ic}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, λαβών τὴν ἄνω μερίδα, τὴν ἔχουσαν τοὺς χαρακτῆρας \color{black}IC\color{red}, ποιεῖ σὺν αὐτῇ σταυρὸν ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου καὶ, ἐμβάλλων ταύτην ἐν αὐτῷ, λέγει˙
}%
\itKey{li.preparation.rank1}{
1. Εἰς τιμὴν καὶ μνήμην τῶν παμμεγίστων Ταξιαρχῶν Μιχαὴλ καὶ Γαβριὴλ καὶ πασῶν τῶν ἐπουρανίων δυνάμεων Ἀσωμάτων.
}%
\itKey{li.preparation.rank6}{
6. Τῶν ὁσίων καὶ θεοφόρων πατέρων ἡμῶν Ἀντωνίου, Εὐθυμίου, Σάββα, Ὀνουφρίου, Ἀθανασίου τοῦ ἐν τῷ Ἄθῳ καὶ πάντων καὶ πασῶν τῶν ὁσίων.
}%
\itKey{li.preparation.rank7}{
7. Τῶν ἁγίων καὶ θαυματουργῶν ἀναργύρων Κοσμᾶ καὶ Δαμιανοῦ, Κύρου καὶ Ἰωάννου, Παντελεήμονος καὶ Ἑρμολάου, καὶ πάντων, τῶν ἁγίων ἀναργύρων.
}%
\itKey{li.preparation.rank4}{
4. Τῶν ἐν ἁγίοις πατέρων ἡμῶν, μεγάλων ἱεραρχῶν καὶ οἰκουμενικῶν διδασκάλων, Βασιλείου τοῦ Μεγάλου, Γρηγορίου τοῦ Θεολόγου καὶ Ἰωάννου τοῦ Χρυσοστόμου, Ἀθανασίου καὶ Κυρίλλου, Νικολάου τοῦ ἐν Μύροις καὶ πάντων τῶν ἁγίων ἱεραρχῶν.
}%
\itKey{li.preparation.rank5}{
5. Τοῦ ἁγίου πρωτομάρτυρος καὶ ἀρχιδιακόνου Στεφάνου, τῶν ἁγίων μεγάλων μαρτύρων Γεωργίου τοῦ τροπαιοφόρου, Δημητρίου τοῦ μυροβλήτου, Θεοδώρου τοῦ τήρωνος καὶ Θεοδώρου τοῦ στρατηλάτου καὶ πάντων καὶ πασῶν τῶν ἁγίων μαρτύρων.
}%
\itKey{li.antifon3.title.doc}{
ΤΟ ΤΡΙΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon3.title.toc}{
ΤΟ ΤΡΙΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon3.title.header}{
ΤΟ ΤΡΙΤΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.preparation.rank8}{
8. Τῶν ἁγίων καὶ δικαίων θεοπατόρων Ἰωακεὶμ καὶ Ἄννης, τοῦ ἁγίου (τῆς ἡμέρας), οὗ καὶ τὴν ἐπιτελοῦμεν, καὶ πάντων τῶν Ἁγίων, ὧν ταῖς ἱκεσίαις ἐπίσκεψαι ἡμάς, ὁ Θεός.
}%
\itKey{li.preparation.rank9}{
9. Τοῦ ἐν ἁγίοις πατρὸς ἡμῶν Ἰωάννου ἀρχιεπισκόπου Κωνσταντινουπόλεως τοῦ Χρυσοστόμου (ἤ Βασιλείου τοῦ Μεγάλου Ἀρχιεπισκόπου Καισαρείας τῆς Καππαδοκίας).
}%
\itKey{li.gospel.title.doc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΝ
}%
\itKey{li.gospel.title.toc}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΝ
}%
\itKey{li.gospel.title.header}{
ΤΟ ΘΕΙΟΝ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΝ
}%
\itKey{li.rubric.priestblessing}{
(εὐλογῶν τὸν Λαόν)
}%
\itKey{li.thomas.kontakion}{
Τῇ φιλοπράγμονι δεξιᾷ, * τὴν ζωοπάροχόν σου πλευράν, * ὁ Θωμᾶς ἐξηρεύνησε, * Χριστὲ ὁ Θεός˙ * συγκεκλεισμένων γὰρ τῶν θυρῶν * ὡς εἰσῆλθες, * σὺν τοῖς λοιποῖς Ἀποστόλοις ἐβόα σοι˙ * Κύριος ὑπάρχεις καὶ Θεός μου.
}%
\itKey{li.rubric.palmkontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν Βαΐων
}%
\itKey{li.intones.title.doc}{
ΤΩΝ ΟΚΤΩ ΗΧΩΝ
}%
\itKey{li.intones.title.toc}{
ΤΩΝ ΟΚΤΩ ΗΧΩΝ
}%
\itKey{li.intones.title.header}{
ΤΩΝ ΟΚΤΩ ΗΧΩΝ
}%
\itKey{li.preparation.removelamb}{
Ὅτι αἴρεται ἀπὸ τῆς γῆς ἡ ζωὴ αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.changebread}{
Ὁ Ἱερεὺς ἀνιστάμενος σφραγίζει τὸν ἅγιον Ἄρτον, λέγων˙
}%
\itKey{li.antifon2.title.doc}{
ΤΟ ΔΕΥΤΕΡΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon2.title.toc}{
ΤΟ ΔΕΥΤΕΡΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.antifon2.title.header}{
ΤΟ ΔΕΥΤΕΡΟΝ ΑΝΤΙΦΩΝΟΝ
}%
\itKey{li.carnivalsaturday.kontakion}{
Μετά τῶν ἁγίων ἀνάπαυσον, Χριστέ, * τάς ψυχάς τῶν δούλων σου, * ἔνθα οὐκ ἔστι πόνος, * οὐ λύπη, οὐ στεναγμός, * ἀλλά ζωή ἀτελεύτητος.
}%
\itKey{li.rubric.agapwse}{
Καὶ ὁ μὲν Ἱερεύς, προσκυνήσας τρίς, ἀσπάζεται τὰ ἅγια οὕτως, ὡς εἰσι κεκαλυμμένα, λέγων μυστικῶς˙
}%
\itKey{li.cherubic.title.doc}{
Ο ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΣ ΥΜΝΟΣ ΚΑΙ Η ΤΩΝ ΤΟΥ ΑΡΤΟΥ ΚΑΙ ΤΟΥ ΟΙΝΟΥ ΔΩΡΩΝ ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.cherubic.title.toc}{
Ο ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΣ ΥΜΝΟΣ ΚΑΙ Η ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.cherubic.title.header}{
Ο ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΣ ΥΜΝΟΣ ΚΑΙ Η ΜΕΓΑΛΗ ΕΙΣΟΔΟΣ
}%
\itKey{li.artoclasia.title.doc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.artoclasia.title.toc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.artoclasia.title.header}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.rubric.tilsept12kontakion}{
Ἀπό τῆς Ἀποδόσεως τῆς Κοιμήσεως μὲχρι τῆς ιβ’ Σεπτεμβρίου.
}%
\itKey{li.rubric.anotherprosfora}{
Καὶ λαβὼν ὁ Ἱερεὺς ἐτέραν προσφοράν, λέγει·
}%
\itKey{li.rubric.lazarusapolytikion}{
Τῷ Σαββάτῳ τοῦ ἁγίου καὶ δικαίου Λαζάρου καὶ τῇ Κυριακῇ τῶν Βαΐων.
}%
\itKey{li.aug15.kontakion}{
Τὴν ἐν πρεσβείαις * ἀκοίμητον Θεοτόκον * καὶ προστασίαις * ἀμετάθετον ἐλπίδα * τάφος καὶ νέκρωσις οὐκ ἐκράτησεν˙ * ὡς γὰρ ζωῆς μητέρα * πρὸς τὴν ζωὴν μετέστησεν, * ὁ μήτραν οἰκήσας ἀειπάρθενον.
}%
\itKey{li.petfuneral2apl}{
Ὅπως Κύριος ὁ Θεὸς τάξῇ τὰς ψυχὰς αὐτῶν ἔνθα οἱ δίκαιοι ἀναπαύονται.
}%
\itKey{li.rubric.sept7kontakion}{
Τῇ ζ’ Σεπτεμβρίου. Προέορτια τῆς Γεννήσεως τῆς Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.rubric.forefathersapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν ἁγίων Προπατόρων [ια’-ιζ’ Δεκεμβρίου]. Ἀπολυτίκιον Ἀναστάσιμον, καὶ τὸ τῶν Προπατόρων.
}%
\itKey{li.rubric.lazaruskontakion}{
Τῷ Σαββάτῳ τοῦ ἀγίου καὶ δικαίου Λαζάρου.
}%
\itKey{li.meetinglord.apolytikion}{
Χαῖρε, κεχαριτωμένη Θεοτόκε Παρθένε, ἐκ σοῦ γἀρ ἀνέτειλεν ὁ Ἥλιος τῆς δικαιοσύνης, Χριστὸς ὁ Θεὸς ἡμῶν, φωτίζων τοὺς ἐν σκότει. Εὐφραίνου καὶ σὺ, Πρεσβῦτα δίκαιε, δεξάμενος ἐν ἀγκάλαις τὸν ἐλευθερωτὸν τῶν ψυχῶν ἡμῶν, χαριζόμενον ἡμῖν καὶ τὴν Ἀνάστασιν.
}%
\itKey{li.rubric.nativitytheotokosapolytikion}{
Τῇ η’ Σεπτεμβρίου. Τὸ Γενέθλιον τῆς Θεοτόκου, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ ιβ᾽.
}%
\itKey{li.kontakia.title.doc}{
ΚΟΝΤΑΚΙΑ ΨΑΛΛΟΜΕΝΑ ΕΝ ΤΗ ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ
}%
\itKey{li.kontakia.title.toc}{
ΚΟΝΤΑΚΙΑ ΨΑΛΛΟΜΕΝΑ ΕΝ ΤΗ ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ
}%
\itKey{li.kontakia.title.header}{
ΚΟΝΤΑΚΙΑ ΨΑΛΛΟΜΕΝΑ ΕΝ ΤΗ ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ
}%
\itKey{li.rubric.showcoversstar}{
Εἶτα ὁ Ἱερεύς, λαβὼν τὸν ἅγιον Δίσκον, τίθησιν ἐπὶ τὴν κεφαλὴν τοῦ Διακόνου. Ὁ δὲ Διάκονος κρατῶν αὐτὸν εὐλαβῶς, καὶ θεωρῶν ἔξω πρὸς τὸν Λαόν, ἀπέρχεται ὄπισθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης εἰς τὴν Πρόθεσιν, καὶ ἀποτίθησιν αὐτόν· εἶτα δὲ χαλᾷ τὸ ὠράριον αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.preparation.blessunion}{
Εὐλογημένη ἡ ἕνωσις τῶν ἁγίων σου, πάντοτε, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.lenttheotokoskontakion2}{
Τῇ Ε’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, ἐὰν παρῆλθεν ἡ ἑορτὴ τοῦ Εὐαγγελισμοῦ˙
}%
\itKey{li.rubric.allsaintskontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν Ἁγίων Πάντων.
}%
\itKey{li.rubric.rememberdeacon}{
Ὁ Διάκονος ὑποκλίνας τὴν κεφαλήν λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα˙
}%
\itKey{li.allsaints.kontakion}{
Ὡς ἀπαρχὰς τῆς φύσεως * τῷ φυτουργῷ τῆς κτίσεως * ἡ οἰκουμένη προσφέρει σοι, Κύριε, * τοὺς θεοφόρους μάρτυρας. Ταῖς αὐτῶν ἱκεσίαις * ἐν εἰρήνῃ βαθείᾳ * τὴν Ἐκκλησίαν σου, * διὰ τῆς Θεοτόκου * συντήρησον, πολύέλεε.
}%
\itKey{li.ekteniaprayer.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΚΤΕΝΟΥΣ ΙΚΕΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.ekteniaprayer.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΚΤΕΝΟΥΣ ΙΚΕΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.ekteniaprayer.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΗΣ ΕΚΤΕΝΟΥΣ ΙΚΕΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.rubric.prayercherubic}{
Τούτου δὲ ᾀδομένου, ὁ Ἱερεὺς πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης ἀναγινώσκει μυστικῶς τὴν
}%
\itKey{li.preparation.altrank2}{
2. Τῶν ἁγίων ἐνδόξων προφητῶν, Μωσέως καὶ Ἀαρών, Ἠλίου καὶ Ἐλισσαίου, Δαυὶδ τοῦ Ἰεσσαί, τῶν ἁγίων τριῶν Παίδων καὶ Δανιὴλ τοῦ προφήτου καὶ πάντων τῶν ἁγίων προφητῶν.
}%
\itKey{li.preparation.altrank1}{
1. Εἰς τιμὴν καὶ μνήμην τοῦ τιμίου, ἐνδόξου προφήτου, προδρόμου καὶ βαπτιστοῦ Ἰωάννου.
}%
\itKey{li.rubric.forsaint}{
Εἰς Μνήμην Ἁγίου
}%
\itKey{li.rubric.saintparticles}{
Εἶτα, λαβὼν τὴν ἰδίαν ἢ τρίτην προσφοράν, αἴρει ἐξ αὐτῆς ἐννέα μερίδας καὶ τίθησιν αὐτὰς ἐν τῷ ἀριστερῷ μέρει τοῦ ἁγίου ἄρτου, ἤγουν τῷ τῇ δεξιᾲ χειρὶ τοῦ Ἱερέως ὄντι, εἰς τρεῖς τάξεις ἀνὰ τρεῖς μερίδας.
}%
\itKey{li.rubric.aug6kontakion}{
Τῇ ς’ Αὐγούστου. Ἡ μεταμόρφωσις τοῦ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.annunciationkontakion}{
Τῇ κε’ Μαρτίου. Ὁ Εὐαγγελισμὸς τῆς Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.rubric.havingpartaken}{
Ὁ δὲ *Διάκονος, ἐξερχόμενος, ἐν τῷ συνήθει τόπῳ, λέγει˙
}%
\itKey{li.petfuneral1pl}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ ἀναπαύσεως τῶν ψυχῶν τῶν κεκοιμημένων δούλων τοῦ Θεοῦ (δεινός), καὶ ὑπὲρ τοῦ συγχωρηθῆναι αὐτοῖς πᾶν πλημμέλημα ἑκούσιόν τε καὶ ἀκούσιον.
}%
\itKey{li.myrrhbearers.apolytikion}{
Ὁ εὐσχήμων Ἰωσὴφ ἀπὸ τοῦ ξύλου καθελὼν τὸ ἄχραν­τόν σου σῶμα, σινδόνι καθαρᾷ εἰλήσας καὶ ἀρώμασιν, ἐν μνήματι καινῷ κηδεύσας ἀπέθετο. Ἀλλὰ τριήμερος ἀνέστης, Κύριε, παρέχων τῷ κόσῳ τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.litanylordsprayer.title.doc}{
ΕΚΤΕΝΗΣ ΠΡΟ ΤΗΣ ΚΥΡΙΑΚΗΣ ΠΡΟΣΕΥΧΗΣ
}%
\itKey{li.litanylordsprayer.title.toc}{
ΕΚΤΕΝΗΣ ΠΡΟ ΤΗΣ ΚΥΡΙΑΚΗΣ ΠΡΟΣΕΥΧΗΣ
}%
\itKey{li.litanylordsprayer.title.header}{
ΕΚΤΕΝΗΣ ΠΡΟ ΤΗΣ ΚΥΡΙΑΚΗΣ ΠΡΟΣΕΥΧΗΣ
}%
\itKey{li.rubric.eparon}{
Τότε ὁ Διάκονος λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα˙
}%
\itKey{li.rubric.procession}{
Ὅταν δὲ οἱ Ψάλται ἀποτελώσι τὸ πρώτον μέρος τοῦ Χερουβικοῦ ὕμνου, ὁ Διάκονος καὶ ὁ Ἱερεὺς ἐξέρχονται τῆς βορείας πύλης τοῦ Ἱεροῦ, προ­ηγουμένων ἑξαπτερύγων, λαμπάδων καὶ θυμιατηρίων, καὶ διέρχονται τὸ ἀριστερὸν κλίτος καὶ τὸ μέσον τοῦ Ναοῦ, ποιοῦντες τὴν Μεγάλην Εἴσοδον, ἐκφωνοῦντες ἀλληλοδιαδόχως ἑκάτερος˙
}%
\itKey{li.rubric.notsunday}{
Ἐν καθημεριναῖς, ἐκτὸς τῆς Πασχαλίου περιόδου καὶ τῶν Δεσποτικῶν ἑορτῶν, ψάλλομεν μετὰ ἕκαστον στίχον˙
}%
\itKey{li.rubric.iconchrist}{
Ἔπειτα ἀσπάζονται τὴν εἰκόνα τοῦ Χριστοῦ λέγοντες˙
}%
\itKey{li.rubric.ifsunday}{
Ὁ β’ χορὸς ἀναστάσιμον τροπάριον.
}%
\itKey{li.rubric.crossorarion}{
Ὁ Διάκονος εἰσέρχεται ἐν τῷ ἁγίῳ Βήματι, ζώννυται τὸ ὠράριον σταυροειδῶς καὶ στὰς ἐκ δεξιῶν τοῦ Ἱερέως λέγει
}%
\itKey{li.prayerantifon1.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΠΡΩΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon1.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΠΡΩΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon1.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΠΡΩΤΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.ambonprayer}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς ἐξελθὼν τῆς Ὡραίας Πύλης ἀναγιγνώσκει μεγαλοφώνως˙
}%
\itKey{li.rubric.circumcisionkontakion}{
Τῇ α’ Ἰανουαρίου. Ἡ κατὰ σάρκα περιτομὴ τοῦ Κυρίου ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ καὶ μνήμη Βασιλείου τοῦ Μεγάλου.
}%
\itKey{li.rubric.holyforholy}{
Ὁ Ἱερεύς, ὑψῶν τὸν ἅγιον Ἄρτον, ἐκφωνεῖ˙
}%
\itKey{li.godisthelord}{
Εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος ἐν ὀνόματι Κυρίου. Θεὸς Κύριος καὶ ἐπεφανεν ἡμῖν.
}%
\itKey{li.july25.kontakion}{
Προγόνων Χριστοῦ * τὴν μνήμην ἑορτάζομεν, * τὴν τούτων πιστῶς * αἰτούμενοι βοήθειαν, * τοῦ ῥυσθῆναι ἅπαντας * ἀπὸ πάσης θλίψεως τοὺς κραυγάζοντας˙ * ὁ Θεὸς γενοῦ μεθ' ἡμῶν, * ὁ τούτους δοξάσας ὡς ηὐδόκησας.
}%
\itKey{li.rubric.paschalcommunion}{
Κατὰ δὲ τὴν πασχάλιον περίοδον — ἐνιαχοῡ δὲ πάντοτε — τοῦτο˙
}%
\itKey{li.preparation.particlesfounders}{
Ὑπὲρ μνήμης καὶ ἀφέσεως τῶν ἁμαρτιῶν τῶν μακαρίων κτιτόρων τῆς ἁγίας ἐκκλησίας ταύτης.
}%
\itKey{li.rubric.approachprothesis}{
Ἀπέρχονται εἰς τὴν ἁγίαν Πρόθεσιν, καὶ προσκυνήσαντες ἐκ γ’ ἀσπά­ζονται τὰ κεκαλυμμένα ἅγια δῶρα, λέγοντες ἑκάτερος τό,
}%
\itKey{li.pascha.apolytikion}{
Χριστὸς ἀνέστη ἐκ νεκρῶν, θανάτῳ θάνατον πατήσας, καὶ τοῖς ἐν τοῖς μνήμασι ζωὴν χαρισάμενος.
}%
\itKey{li.petitionartoclasia2}{
Ἔτι δεόμεθα καὶ ὑπὲρ τοῦ διαφυλαχθῆναι τὴν ἁγίαν ἐκκλησίαν καὶ τὴν πόλιν ταύτην, καὶ πᾶσαν πόλιν καὶ χώραν ἀπὸ λοιμοῦ, λιμοῦ, σεισμοῦ, καταποντισμοῦ, πυρός, μαχαίρας, ἐπιδρομῆς ἀλλοφύλων, ἐμφυλίου πολέμου καὶ αἰφνιδίου θανάτου· καὶ ὑπὲρ τοῦ ἵλεων, εὐμενῆ καὶ εὐδι­άλ­λακτον γενέσθαι τὸν ἀγαθὸν καὶ φιλάνθρωπον Θεὸν ἡμῶν, τοῦ ἀπο­στρέψαι καὶ διασκεδάσαι πᾶσαν ὀργὴν καὶ νόσον τὴν καθ’ ἡμῶν κινουμένην, καὶ ῥύσασθαι ἡμᾶς ἐκ τῆς δικαίας αὐτοῦ ἀπειλῆς, καὶ ἐλεῆσαι ἡμᾶς.
}%
\itKey{li.rubric.waveaer2}{
Καὶ ἀνελθόντα εἰς τοὺς οὐρανούς…,
}%
\itKey{li.rubric.waveaer3}{
διπλώσας καὶ ἀσπασαμένος, ἀποτίθησιν αὐτὸν μετὰ τῶν ἑτέρων καλυμμάτων.
}%
\itKey{li.rubric.withverses}{
μετὰ τῶν στίχων.
}%
\itKey{li.rubric.wearsticharion}{
Καὶ ἐνδύονται αὐτά, λέγοντες˙
}%
\itKey{li.rubric.artoclasialiturgy}{
Μετὰ τὴν Ὀπισθάμβωνον Εὐχήν, οἱ Ψάλται ἄρχονται εὐθὺς τὸ Τροπάριον τῆς Ἑορτῆς ἢ τοῦ Ἁγίου, καὶ ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος ἐξέρχονται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης ὡς ἀνωτέρω. Ἐπὶ τέλος, μετὰ τὸ «Πλούσιοι ἐπτώχευσαν», οἱ Ψάλται ἄρχονται τὸ «Εἴη τὸ ὄνομα Κυρίου» εἰωθότως· καὶ ἡ Λειτουργία καταλήγει ὡς συν­ήθως. Εἰ ὑπάρχει Μνημόσυνον, γίνεται εὐθὺς μετὰ τὸ «Πλούσιοι ἐπτώχευσαν». Μετὰ δὲ τὸ Μνημόσυνον, τὸ «Εἴη τὸ ὄνομα Κυρίου».
}%
\itKey{li.entrancedismissal.kontakion}{
Ἡ Παρθένος σήμερον * τὸν προαιώνιον Λόγον * ἐν σπηλαίῳ ἔρχεται * ἀποτεκειν ἀποῤῥήτως. * Χόρευε ἡ οἰκουμένη, * ἀκουτισθεισα˙ * δόξασον, μετὰ ἀγγέλων * καὶ τῶν ποιμένων, * βουληθέντα ἐποφθῆναι * παιδίον νέον, *τὸν πρὸ αἰώνων Θεόν.
}%
\itKey{li.rubric.aug1kontakion}{
Τῇ α’ Αὐγούστου. Ἡ πρόοδος τοῦ τιμίου Σταυροῦ.
}%
\itKey{li.rubric.wipeparticles}{
Ἐν τούτῳ ὁ Διάκονος, κρατῶν τὸν ἅγιον Δίσκον ἐπάνω τοῦ ἁγίου Ποτηρίου, εἰσκομίζει πάσας τὰς μερίδας ἐν τῷ ἁγίῳ Ποτηρίῳ μετὰ πάσης ἀσφαλείας.
}%
\itKey{li.apolytikiontone8}{
Ἐξ ὕψους κατῆλθες ὁ εὐσπλαγχνος, * ταφὴν κατεδέξω τριήμερον, * ἵνα ἡμᾶς ἐλευθερώσῃς τῶν παθῶν. * Ἡ ζωὴ καὶ ἡ ἀνάστασις ἡμῶν, * Κύριε, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.apolytikiontone6}{
Ἀγγελικαί Δυνάμεις * ἐπὶ τὸ μνῆμά σου, * καὶ οἱ φυλάσσοντες * ἀπενεκρώθησαν· * καὶ ἵστατο Μαρία ἐν τῷ τάφῳ, * ζητοῦσα τὸ ἄχραντόν σου Σῶμα· * ἐσκύλευσας τὸν ᾅδην, * μὴ πειρασθεὶς ὑπ’ αὐτοῦ· * ὑπήντησας τῇ Παρθένῳ, * δωρούμενος τὴν ζωήν. * ὁ ἀναστὰς ἐκ τῶν νεκρῶν, * Κύριε, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.apolytikiontone7}{
Κατέλυσας τῷ Σταυρῷ σου τὸν θάνατον· * ἠνέῳξας τῷ ληστῇ τὸν παράδεισον· * τὼν μυροφόρων τὸν θρῆνον μετέβαλες, * καὶ τοῖς σοῖς ἀποστόλοις κηρύττειν ἐπέταξας· * ὅτι ἀνέστης, Χριστὲ ὁ Θεός, * παρέχων τῷ κόσμῳ τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.apolytikiontone4}{
Τὸ φαιδρὸν τῆς Ἀναστάσεως κήρυγμα * ἐκ τοῦ Ἀγγέλου μαθοῦσαι, * αἱ τοῦ Κυρίου Μαθήτριαι, * καὶ τὴν προγονικὴν ἀπόφασιν ἀπορρίψασαι, * τοῖς Ἀποστόλοις καυχώμεναι ἔλεγον· * Ἐσκύλευται ὁ θάνατος, * ἡγέρθη Χριστὸς ὁ Θεός, * δωρούμενος τῷ κόσμῳ * τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.apolytikiontone5}{
Τὸν συνάναρχον Λόγον * Πατρὶ καὶ Πνεύματι, * τὸν ἐκ Παρθένου τεχθέντα * εἰς σωτηρίαν ἡμῶν, * ἀνυμνήσωμεν πιστοὶ * καὶ προσκυνήσωμεν· * ὅτι ηὐδόκησε σαρκί, * ἀνελθεῖν ἐν τῷ Σταυρῷ, * καὶ θάνατον ὑπομεῖναι· * καὶ ἐγεῖραι τοὺς τεθνεώτας, * ἐν τῇ ἐνδόξῳ Ἀναστάσει αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.apolytikiontone2}{
Ὅτε κατῆλθες πρὸς τὸν θάνατον, * ἡ ζωή ἡ ἀθάνατος, * τότε τὸν ᾅδην ἐνέκρωσας * τῇ ἀστραπῇ τῆς θεότητος· * ὅτε δὲ καὶ τοὺς τεθνεῶτας * ἐκ τῶν καταχθονίων ἀνέστησας, * πᾶσαι αἱ Δυνάμεις * τῶν ἐπουρανίων ἐκραύγαζον· * Ζωοδότα Χριστέ, * ὁ Θεὸς ἡμῶν, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.apolytikiontone3}{
Εὐφραινέσθω τὰ οὐράνια, * ἀγαλλιάσθω τὰ ἐπίγεια, * ὅτι ἐποίησε κράτος * ἐν βραχίονι αὐτοῦ ὁ Κύριος· * ἐπάτησε τῷ θανάτῳ τὸν θάνατον, * πρωτότοκος τῶν νεκρῶν ἐγένετο, * ἐκ κοιλίας ᾅδου ἐρρύσατο ἡμᾶς, * καὶ παρέσχε τῷ κόσμῷ * τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.apolytikiontone1}{
Τοῦ λίθου σφραγισθέντος * ὑπὸ τῶν Ἰουδαίων, * καὶ στρατιωτῶν φυλασσόντων * τὸ ἄχραντόν σου Σῶμα, * ἀνέστης τριήμερος, Σωτήρ, * δωρούμενος τῷ κόσμῳ τὴν ζωήν, * διὰ τοῦτο αἱ δυνάμεις * τῶν οὐρανῶν ἐβόων σοι Ζωοδότα· * δόξα τῇ Ἀναστάσει σου, Χριστέ· * δόξα τῇ βασιλείᾳ σου· * δόξα τῇ οἰκονομιᾳ σου, * μόνε φιλάνθρωπε.
}%
\itKey{li.rubric.anastasin}{
Λέγει δὲ καθ’ ἑαυτόν, εἰ μὲν ἐστι Κυριακή, τὸ
}%
\itKey{li.rubric.crossantimensiongospel}{
Λαβὼν δὲ τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, ποιῶν δι’ αὐτοῦ σταυρὸν ἐπάνω τοῦ διπλωθέντος ἤδη Ἀντιμηνσίου καὶ ἀποτιθεὶς αὐτό, λέγει ἐκφώνως˙
}%
\itKey{li.rubric.communionhymnotherdays}{
Ἐν δὲ ταῖς ἄλλαις ἡμέραις ὡς ὁρίζει τὸ Τυπικόν.
}%
\itKey{li.rubric.anddismissal}{
Καὶ Ἀπόλυσις.
}%
\itKey{li.rubric.blessdeacon}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, ἐπιθεὶς τὴν δεξιὰν χεῖρα ἐπὶ τῆς κεφαλῆς αὐτοῦ καὶ σφραγίζων αὐτόν, λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.pierce}{
Καὶ εὐθὺς πήγνυσι τὴν λόγχην ἐν τῷ δεξιῷ μέρει τῆς σφραγίδος, ἐν ᾧ ἐστι τὸ ΙΣ. ΝΙ, καὶ λέγει ἀντέμνων˙
}%
\itKey{li.annunciation.apolytikion}{
Σήμερον τῆς σωτηρίας ἡμῶν τὸ κεφάλαιον, καὶ τοῦ ἀπ’ αἰῶνος μυστηρίου ἡ φανέρωσις· ὁ Υἱὸς τοῦ Θεοῦ, Υἱὸς τῆς Παρθένου γίνεται, καὶ Γαβριὴλ τὴν χάριν εὐαγγελίζεται. Διὸ καὶ ἡμεῖς σὺν αὐτῷ, τῇ Θεοτόκῳ βοήσωμεν· Χαῖρε Κεχαριτωμένη, ὁ Κύριος μετὰ σοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.blessboth}{
Καὶ δεικνύων ἀμφότερα τὰ ἅγια λέγει·
}%
\itKey{li.apolytikiafeasts.title.doc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΔΕΣΠΟΤΙΚΩΝ ΚΑΙ ΘΕΟΜΗΤΟΡΙΚΩΝ ΕΟΡΤΩΝ
}%
\itKey{li.apolytikiafeasts.title.toc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΔΕΣΠΟΤΙΚΩΝ ΚΑΙ ΘΕΟΜΗΤΟΡΙΚΩΝ ΕΟΡΤΩΝ
}%
\itKey{li.apolytikiafeasts.title.header}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΔΕΣΠΟΤΙΚΩΝ ΚΑΙ ΘΕΟΜΗΤΟΡΙΚΩΝ ΕΟΡΤΩΝ
}%
\itKey{li.christmas.kontakion}{
Ἡ Παρθένος σήμερον * τὸν ὑπερούσιον τίκτει * καὶ ἡ γῆ τὸ σπήλαιον * τῷ ἀπροσίτῳ προσάγει. * Ἄγγελοι μετὰ ποιμένων * δοξολογοῦσι˙ * μάγοι δὲ μετὰ ἀστέρος * ὁδοιποροῦσι˙ * δι᾿ ἡμᾶς γὰρ ἐγεννήθη * παιδίον νέον, * ὁ πρὸ αἰώνων Θεός.
}%
\itKey{li.grapeblessing.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΣΤΑΦΥΛΗΣ
}%
\itKey{li.grapeblessing.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΣΤΑΦΥΛΗΣ
}%
\itKey{li.grapeblessing.title.header}{
ΕΥΧΗ ΕΙΣ ΕΥΛΟΓΗΣΙΝ ΣΤΑΦΥΛΗΣ
}%
\itKey{li.rubric.epitrachilion}{
εἰς τὸ ἐπιτραχήλιον˙
}%
\itKey{li.preparation.particlebishop}{
Μνήσθητι, Δέσποτα φιλάνθρωπε, πάσης Ἐπισκοπῆς Ὀρθοδόξων, τοῦ Αρχιεπισκόπου ἡμῶν (δεῖνος), τοῦ τιμίου πρεσβυτερίου, τῆς ἐν Χριστῷ διακονίας, καὶ παντὸς ἱερατικοῦ καὶ μοναχικοῦ τάγματος.
}%
\itKey{li.servicebook.title.doc}{
ΙΕΡΑΤΙΚΟΝ
}%
\itKey{li.servicebook.title.toc}{
ΙΕΡΑΤΙΚΟΝ
}%
\itKey{li.servicebook.title.header}{
ΙΕΡΑΤΙΚΟΝ
}%
\itKey{li.apolytikionchrysostom}{
Ἡ τοῦ στόματός σου, καθάπερ πυρσός, ἐκλάμψασα χάρις τὴν οἰκουμένην ἐφώτισεν· ἀφιλαργυρίας τῷ κόσμῳ θησαυροὺς ἐναπέθετο· τὸ ὕψος ἡμῖν τῆς ταπεινοφροσύνης ὑπέδειξεν. Ἀλλὰ σοῖς λόγοις παιδεύων, Πάτερ Ἰωάννη Χρυσόστομε, πρέσβευε τῷ Λόγῳ Χριστῷ τῷ Θεῷ, σωθῆναι τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.leftcuff}{
Ἐν δὲ τῷ ἀριστερῷ˙
}%
\itKey{li.rubric.cherubic}{
Οἱ Ψάλται ἄρχονται ψάλλειν τὸν Χερουβικὸν ὕμνον ἀργῶς καὶ μετὰ μέλους, εἰς τὸν κύριον ἦχον ἡμέρας˙
}%
\itKey{li.rubric.resurrectionmode}{
Τὸ ἀναστάσιμον ἀπολυτίκιον τοῦ τυχόντος ἤχου.
}%
\itKey{li.trisagion.title}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΟΥ ΝΕΚΡΩΣΙΜΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.trisagion.title.doc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΟΥ ΝΕΚΡΩΣΙΜΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.trisagion.title.toc}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΟΥ ΝΕΚΡΩΣΙΜΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.trisagion.title.header}{
ΑΚΟΛΟΥΘΙΑ ΤΟΥ ΝΕΚΡΩΣΙΜΟΥ ΤΡΙΣΑΓΙΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.deaconcommune}{
Καὶ προσελθὼν ὁ Διάκονος λέγει·
}%
\itKey{li.alleluia}{
Ἀλληλούϊα.
}%
\itKey{li.rubric.blessentrance}{
Ὁ Ἱερεὺς, εὐλογῶν τὴν εἴσοδον, λέγει χαμηλοφώνως˙
}%
\itKey{li.prayerforgiveness.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΣΥΓΧΩΡΗΤΙΚΗ
}%
\itKey{li.prayerforgiveness.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΣΥΓΧΩΡΗΤΙΚΗ
}%
\itKey{li.prayerforgiveness.title.header}{
ΕΥΧΗ ΣΥΓΧΩΡΗΤΙΚΗ
}%
\itKey{li.rubric.feb1kontakion}{
Τῇ α’ Φεβρουαρίου. Προέορτια τῆς Ὑπαπαντῆς.
}%
\itKey{li.rubric.particlesdeparted2}{
Καὶ τίθησι ταύτας ὡσαύτως ὑποκάτω τοῦ ἀμνοῦ. Καὶ ἑτέραν αἴρων μερίδα, τίθησι ταύτην ἐν τοῖς τεθνεῶσιν ἐπιλέγων οὕτω·
}%
\itKey{li.rubric.paschal}{
Κατὰ δὲ τὴν πασχάλιον περίοδον ψάλλεται το˙ Χριστὸς ανέστη….
}%
\itKey{li.rubric.icontheotokos}{
Καὶ τὴν τῆς Θεομήτορος˙
}%
\itKey{li.rubric.censeatcherubikon}{
Εἶτα λαβὼν ὁ Ἱερεύς, ἢ ὁ Διάκονος, τὸ θυμιατήριον, θυμιᾷ κύκλῳ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν, τὸ Ἱερατεῖον, τὰς δεσποτικὰς εἰκόνας καὶ τὸν Λαόν, μικρὸν προελθὼν τῶν Βημοθύρων.
}%
\itKey{li.theophany.apolytikion}{
Ἐν Ἰορδάνῃ βαπτιζομένου σου Κύριε, ἡ τῆς Τριάδος ἐφανερώθη προσκύνησις· τοῦ γὰρ Γεννήτορος ἡ φωνὴ προσεμαρτύρει σοι, ἀγαπητόν σε Υἱὸν ὀνομάζουσα· καὶ τὸ Πνεῦμα ἐν εἴδει περιστερᾶς, ἐβεβαίου τοῦ λόγου τὸ ἀσφαλές. Ὁ ἐπιφανεὶς Χριστὲ ὁ Θεός, καὶ τὸν κόσμον φωτίσας δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.priestresponse}{
Καὶ ὁ Ἱερεὺς εἰσελθὼν λέγει πρὸς αὐτόν˙
}%
\itKey{li.kontakionchrysostom}{
Ἐκ τὼν οὐρανῶν ἐδέξω τὴν θείαν χάριν, καὶ διὰ τῶν σῶν χειλέων πάντας διδάσκεις, προσκυνεῖν ἐν Τριάδι τὸν ἕνα Θεόν, Ἰωάννη Χρυσόστομε, παμμακάριστε, ὅσιε. Ἐπαξίως εὐφημοῦμέν σε· ὑπάρχεις γὰρ καθηγητής, ὡς τὰ θεῖα σαφῶν.
}%
\itKey{li.rubric.censeall}{
Ὁμοίως θυμιᾷ ὁ Ἱερεὺς τὸ ἱερατεῖον ὅλον καὶ τὸν λαὸν ἀπὸ τὴν ὡραίαν πύλην καὶ ἐπιστρέψας θυμιᾷ καὶ αὖθις τὴν ἁγίαν Τράπεζαν καὶ ἀποτίθησι τὸ θυμιατήριον.
}%
\itKey{li.preparation.kyrieexaposteilon}{
Κύριε, ἐξαπόστειλον τὴν χεῖρά σου ἐξ ὕψους κατοικητηρίου σου καὶ ἐνίσχυσόν με εἰς τὴν προκειμένην διακονίαν σου, ἵνα ἀκατακρίτως παραστὰς τῷ φοβερῷ σου βήματι, τὴν ἀναίμακτον ἱερουργίαν ἐπιτελέσω. Ὅτι σοῦ ἐστιν ἡ δύναμις καὶ ἡ δόξα εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.particlesdeparted}{
Εἶτα μνημονεύει τοῦ χειροτονήσαντος αὐτόν Ἀρχιερέως, εἰ ἔστιν ἐν τοῖς τεθνεῶσι, καὶ ἑτέρων ὧν θέλει κεκοιμημένων κατ’ ὄνομα, καθ’ ἕκαστον αἴρων μερίδα καὶ λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.theophanykontakion}{
Τῇ ς’ Ἰανουαρίου. Τὰ ἅγια Θεοφάνεια τοῦ Κυρίου ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἁποδόσεως τῇ ιδ’.
}%
\itKey{li.litanygifts.title.doc}{
ΕΚΤΕΝΗ ΤΩΝ ΤΙΜΙΩΝ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.litanygifts.title.toc}{
ΕΚΤΕΝΗ ΤΩΝ ΤΙΜΙΩΝ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.litanygifts.title.header}{
ΕΚΤΕΝΗ ΤΩΝ ΤΙΜΙΩΝ ΔΩΡΩΝ
}%
\itKey{li.rubric.rightcuff}{
Εἰς τὰ ἐπιμάνικα, ἐν μὲν τῷ δεξιῷ˙
}%
\itKey{li.rubric.boweast}{
Εἶτα λαμβάνουσιν ἕκαστος τὸ στιχάριον καὶ προσκυνοῦσι κατ’ ἀνατολὰς τρίς, λέγοντες˙
}%
\itKey{li.rubric.declaimprokimenon}{
Ὁ Ἀναγνώστης και οἱ Ψάλται ἐκφωνοῦσι τὸ Προκείμενον καὶ τὸν στίχον αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.liturgycatechumens.title.doc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ
}%
\itKey{li.liturgycatechumens.title.toc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ
}%
\itKey{li.liturgycatechumens.title.header}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΚΑΤΗΧΟΥΜΕΝΩΝ
}%
\itKey{li.phanouriosprayerb}{
Ὅτι σὺ εἶ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν, σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρὶ καὶ τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεί, καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.rubric.aug6}{
τῇ ς’ Αὐγούστου
}%
\itKey{li.kollyvablessing.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΕΠΙ ΤΩΝ ΚΟΛΛΥΒΩΝ
}%
\itKey{li.kollyvablessing.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΕΠΙ ΤΩΝ ΚΟΛΛΥΒΩΝ
}%
\itKey{li.kollyvablessing.title.header}{
ΕΥΧΗ ΕΠΙ ΤΩΝ ΚΟΛΛΥΒΩΝ
}%
\itKey{li.smallentrance.title}{
Η ΕΙΣΟΔΟΣ ΜΕΤΑ ΤΟΥ ΙΕΡΟΥ ΕΥΑΓΓΕΛΙΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.completeentrance}{
Εἶτα αὐτός τε καὶ ὁ Ἱερεὺς μετ’ αὐτὸν εἰσέρχονται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης εἰς τὸ Ἱερόν, καὶ ὁ Διάκονος ἀποτίθησιν ἐπὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης τὸ ἱερὸν Εὐαγγέλιον.
}%
\itKey{li.rubric.startliturgy}{
Καί, ἐπιστάντος τοῦ καιροῦ ἐνάρξεως τῆς θ. Λειτουργίας, ἵστανται ὁμοῦ ὁ τε Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης καὶ λέγει ὁ Ἱερεύς τό·
}%
\itKey{li.rubric.nov8kontakion}{
Ἀπὸ τῆς ηʹ Νοεμβρίου μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῶν Ἐισοδίων τῇ κεʹ.
}%
\itKey{li.preparation.coverchalice}{
Ἐκάλυψεν οὐρανοὺς ἡ ἀρετή σου, Χριστέ, καὶ τῆς αἰνέσεώς σου πλήρης ἡ γῆ.
}%
\itKey{li.rubric.censegifts}{
Καὶ ὁ Ἱερεύς, λαβὼν τὸν θυμιατόν, θυμιᾷ τρὶς τὴν πρόθεσιν λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.artoclasiaprayer}{
Ὁ Ἱερεύς, λαβὼν ἕνα ἄρτον καὶ τυπώσας ἐν αὐτῷ σταυρόν, ἐπεύχεται μεγαλοφώνως˙
}%
\itKey{li.sept8.kontakion}{
Ἰωακεὶμ καὶ Ἄννα * ὀνειδισμοῦ ἀτεκνίας, * καὶ Ἀδὰμ καὶ Εὔα * ἐκ τῆς φθορᾶς τοῦ θανάτου * ἠλευθερώθησαν, ἄχραντε, * ἐν τῇ ἁγίᾳ γεννήσει σου˙ * αὐτὴν ἑορτάζει καὶ ὁ λαός σου, * ἐνοχῆς τῶν πταισμάτων * λυτρωθεὶς ἐν τῷ κράζειν σοι˙ * Ἡ στεῖρα τίκτει * τὴν Θεοτόκον * καὶ τροφὸν τῆς ζωῆς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.nov20.kontakion}{
Εὐφροσύνης σήμερον * ἡ οἰκουμένη * ἐπληρώθη ἅπασα * ἐν τῇ εὐσήμῳ ἑορτῇ * τῆς Θεοτόκου κραυγάζουσα˙ Αὕτη ὑπάρχει * σκηνὴ ἐπουράνιος.
}%
\itKey{li.rubric.wipehand}{
Καὶ μεταλαμβάνει τοῦ ἁγίου Ἄρτου μετὰ φόβου καὶ πάσης ἀσφαλείας˙ καὶ ἀποσπογγίσας τὴν δεξιὰν παλάμην διὰ τῆς μοῦσης ἐπὶ τοῦ δισκαρίου λέγει
}%
\itKey{li.artoclasiaprayer.title.doc}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.artoclasiaprayer.title.toc}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.artoclasiaprayer.title.header}{
ΤΗΝ ΕΥΧΗΝ ΤΗΣ ΑΡΤΟΚΛΑΣΙΑΣ
}%
\itKey{li.circumcision.kontakion}{
Ὁ τῶν ὅλων Κύριος * περιτομὴν ὑπομένει * καὶ βροτῶν τὰ πταίσματα * ὡς ἀγαθὸς περιτέμνει˙ * δίδωσι τὴν σωτηρίαν * σήμερον κόσμῳ. * Χαίρει δὲ ἐν τοῖς ὑψίστοις * καὶ ὁ τοῦ κτίστου * ἱεράρχης καὶ φωσφόρος, * ὁ θεῖος μύστης * Χριστοῦ Βασίλειος.
}%
\itKey{li.rubric.exaltmaster}{
Ὁ Διάκονος λέγει τῷ Ἱερεί˙
}%
\itKey{li.preparation.cutleft}{
Καὶ ὡς ἀμνὸς ἄμωμος, ἐναντίον τοῦ κείροντος αὐτὸν ἄφωνος, οὕτως οὐκ ἀνοίγει ταὸ στόμα αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.thanksgivingprayerrubric}{
(ἐκ τρίτου.)
}%
\itKey{li.seimnumen}{
σὲ ὑμνοῦμεν, σὲ εὐλογοῦμεν, σοὶ εὐχαριστοῦμεν, Κύριε, καὶ δεόμεθά σου, ὁ Θεὸς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.rubric.thomasapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τοῦ ἁγίου Ἀποστόλου Θωμᾶ.
}%
\itKey{li.dis.restsoul}{
τὴν ψυχὴν (ἢ τὰς ψυχὰς) τοῦ ἐξ ἡμῶν μεταστάντος δούλου αυτού (ἢ τῆς ἐξ ἡμῶν μεταστάσης δούλης αὐτοῦ), (ἢ τῶν ἐξ ἡμῶν μεταστάντων δούλων αὐτοῦ) ἐν σκηναῖς δικαίων τάξαι, ἐν κόλποις Ἀβραὰμ ἀναπαύσαι, μετὰ δικαίων συναριθμήσαι, ἡμᾶς δἐ ἐλεήσαι καὶ σώσαι, ὡς ἀγαθὸς καὶ φιλάνθρωπος.
}%
\itKey{li.rubric.nativitychristapolytikion}{
Τῇ κε’ Δεκεμβρίου. Ἡ κατὰ σάρκα Γέννησις τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν, Ἰησοῦ Χριστοῦ, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ λα’.
}%
\itKey{li.preparation.commemmorationchrysostom}{
τοῦ ἐν ἁγίοις πατρὸς ἡμῶν Ἰωάννου ἀρχιεπισκόπου Κωνσταντινουπόλεως τοῦ Χρυσοστόμου (ἤ Βασιλείου τοῦ Μεγάλου Ἀρχιεπισκόπου Καισαρείας τῆς Καππαδοκίας)
}%
\itKey{li.rubric.iffeast}{
Εἰ μὲν ἐστι Δεσποτικὴ ἢ Θεομητορικὴ ἑορτή, ἢ μεθέορτα, ἢ ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλονται τὰ Ἀντίφωνα αὐτῆς˙ εἰ δὲ μή, τὰ Τυπικά.
}%
\itKey{li.theophany.kontakion}{
Ἐπεφάνης σήμερον * τῇ οἰκουμένῃ, * καὶ τὸ φῶς σου, Κύριε, * ἐσημειώθη ἐφ᾽ ἡμᾶς, * ἐν ἐπιγνώσει ὑμνοῦντας σε· * Ἦλθες, ἐφάνης, * τὸ φῶς τὸ ἀπρόσιτον.
}%
\itKey{li.rubric.replacechalice}{
Πάντων δὲ μεταλαβόντων, ὁ Ἱερεὺς δίδωσι τὸ ἅγιον Ποτήριον τῷ Διακόνῳ, ὃς ἀποτίθησιν αὐτὸ ἐν τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ.
}%
\itKey{li.melody.above}{
Τὰ ἄνω ζητῶν.
}%
\itKey{li.rubric.carnivalkontakion}{
Τῇ Κυριακῇ τῆς Ἀπόκρεω.
}%
\itKey{li.pet19lash.a}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ τοῦ Ἀρχιεπισκόπου ἡμῶν
}%
\itKey{li.pet19lash.b}{
καὶ πάσης τῆς ἐν Χριστῷ ἡμῶν ἀδελφότητος.
}%
\itKey{li.preparation.particlesdeparted2}{
Καὶ πάντων τῶν ἐπ’ ἐλπίδι ἀναστάσεως ζωῆς αἰωνίου, τῶν τῇ σῇ κεκοιμημένων ὀρθοδόξων, πατέρων καὶ ἀδελφῶν ἡμῶν, φιλάνθρωπε Κύριε.
}%
\itKey{li.rubric.theotokosparticle}{
Καί, αἴρων τὴν μερίδα τῆς Θεοτόκου, τίθησιν αὐτήν ἐν τῷ δεξιῳ μέρει τοῦ ἁγίου ἄρτου, πλησίον τῆς μέσης αὐτοῦ, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.blessvestments}{
Εἶτα, εὐλογῶν ὁ Ἱερεύς ἕνα ἕκαστον τῶν ἀμφίων αὐτοῦ, ἀσπάζεται τὸν ἐν αὐτοῖς σταυρὸν καὶ οὕτως ἐνδύεται ταῦτα λέγων˙
}%
\itKey{li.dismissaltheophany.kontakion}{
Ὁ μήτραν παρθενικὴν * ἁγιάσας τῷ τόκῳ σου * καὶ χεῖρας τοῦ Συμεὼν * εὐλογήσας, ὡς ἔπρεπε, * προφθάσας καὶ νῦν * ἔσωσας ἡμᾶς, Χριστὲ ὁ Θεός. * Ἀλλ’ εἰρήνευσον * ἐν πολέμοις τὸ πολίτευμα * καὶ κραταίωσον * βασιλεῖς, οὓς ἠγάπησας, * ὁ μόνος φιλάνθρωπος.
}%
\itKey{li.rubric.unfoldantimension}{
Τότε ὁ ἱερεύς απλώνεται τὸ εἰλητόν εἰς τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itKey{li.rubric.communionhymn}{
Εἶτα οἱ Ψάλται ἄρχονται ψάλλειν τὸ Κοινωνικόν.
}%
\itKey{li.liturgy.title.cover}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.liturgy.title.doc}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.liturgy.title.toc}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΑΓΙΟΥ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.liturgy.title.header}{
Η ΘΕΙΑ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΑΓΙΟΥ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.placestar}{
Καὶ λαβὼν τὸν ἀστερίσκον ὁ Ιερεύς, θυμιῶντος τοῦ Διακόνου τοῦτον, τίθησιν ἐπάνω τοῦ ἄρτου λέγων˙
}%
\itKey{li.preparation.makemajestic}{
Εὐτρέπισον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.dis.oftemple}{
(τοῦ Ναοῦ),
}%
\itKey{li.rubric.aug31kontakion}{
Τῇ λα’ Αὐγούστου. Ἡ Κατάθεσις τῆς τιμίας ζώνης τῆς Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.rubric.placegiftsaltar}{
Καὶ ἀποτίθησι μὲν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Ποτήριον ἐν τῇ ἁγίᾳ Τραπέζῃ. Λαβὼν δὲ καὶ τὸν ἅγιον Δίσκον ἀπὸ τοῦ Διακόνου ἀποτίθησι καὶ αὐτὸν πρὸς τὸ ἀριστερὸν μέρος, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.coverchalice2}{
Καί, τοῦ Διακόνου θυμιῶντος τὸ δεύτερον κάλυμμα, ὁ Ἱερεύς σκεπάζει τὸ ἅγιον ποτήριον λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.censecommemmorate}{
Ὁ Ἱερεὺς ἐπιδίδωσι τὸ θυμιατήριον τῷ Διακόνῳ, ὅστις θυιῶν κύκλῳ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν μνημονεύει καθ’ ἑαυτὸν ὧν ἂν βούλεται τεθνεώτων. Ἐν τούτῳ ὁ Ἱερεὺς ἐπεύχεται˙
}%
\itKey{li.servicebook.title2.doc}{
ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ
}%
\itKey{li.servicebook.title2.toc}{
ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ
}%
\itKey{li.servicebook.title2.header}{
ΤΟΥ ΕΝ ΑΓΙΟΙΣ ΠΑΤΡΟΣ ΗΜΩΝ
}%
\itKey{li.rubric.placecrosswise}{
Καὶ τίθησιν αὐτὰς ἐν τῷ ἁγίῳ Δίσκῳ σταυροειδῶς οὗτως˙
}%
\itKey{li.lazarus.apolytikion}{
Τὴν κοινὴν ἀνάστασιν πρὸ τοῦ σοῦ πάθους πιστούμενος, ἐκ νεκρῶν ἤγειρας τὸν Λάζαρον, Χριστὲ ὁ Θεός· ὅθεν καὶ ἡμεῖς ὡς οἱ παῖδες, τὰ τῆς νίκης σύμβολα φέροντες, σοὶ τῷ Νικητῇ τοῦ θανάτου βοῶμεν· Ὡσαννὰ ἐν τοῖς ὑψίστοις, εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος, ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itKey{li.servicebook.title3.doc}{
ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.servicebook.title3.toc}{
ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.servicebook.title3.header}{
ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.takecenser}{
Εἶτα ὁ Διάκονος, λαβὼν τὸ θυμιατήριον καὶ θυμίαμα βαλὼν ἐν αὐτῷ, λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα·
}%
\itKey{li.rubric.beforeapproach}{
Ἀπερχόμενος δὲ μεταλαβεῖν, λέγε τοὺς παρόντας στίχους˙
}%
\itKey{li.preparation.anotherprosfora}{
Εἰς τιμὴν καὶ μνήμην τῆς ὑπερευλογημένης, ἐνδόξου δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας, ἧς ταῖς πρεσβείαις πρόσδεξαι, Κύριε, τὴν θυσίαν ταύτην εἰς τὸ ὑπερουράνιόν σου θυσιαστήριον.
}%
\itKey{li.dis.ofday}{
(τῆς ἡμέρας),
}%
\itKey{li.rubric.invertlamb}{
Καὶ τίθησιν αὐτὸν ὕπτιον, ἔχοντα τῆν σφραγίδα κάτωθεν, ἐν τῷ ἁγίῳ δίσκῳ.
}%
\itKey{li.rubric.rememberpriest}{
Ἀποδοὺς δὲ τὸ θυμιατόν, καὶ κλίνας τὴν κεφαλήν, λέγει πρὸς τὸν Διάκονον˙
}%
\itKey{li.rubric.dismissaltheophanykontakion}{
Ἀπό τῆς ἀποδόσεως τῶν Θεοφανείων μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως τῆς Ὑπαπαντῆς.
}%
\itKey{li.changewine}{
Εὐλόγησον, Δέσποτα, τὸ ἅγιον Ποτήριον.
}%
\itKey{li.rubric.eachpetition2}{
Μετὰ ἑκάστην δέησιν.
}%
\itKey{li.lenttheotokos.kontakion}{
Τῇ ὑπερμάχῳ στρατηγῷ τὰ νικητήρια, * ὡς λυτρωθεῖσα τῶν δεινῶν εὐχαριστήρια, * ἀναγράφω σοι ἡ πόλις σου, Θεοτόκε. * Ἀλλ᾿ ὡς ἔχουσα τὸ κράτος ἀπροσμάχητον, * ἐκ παντοίων με κινδύνων ἐλευθέρωσον, * ἵνα κράζω σοι˙ Χαῖρε, Νύμφη ἀνύμφευτε.
}%
\itKey{li.rubric.annunciationapolytikion}{
Τῇ κε’ Μαρτίου. Ὁ Εὐαγγελισμὸς τῆς ὑπεραγίας Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.readings.title.doc}{
ΤΑ ΑΝΑΓΝΩΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΚΑΙΝΗΣ ΔΙΑΘΗΚΗΣ
}%
\itKey{li.readings.title.toc}{
ΤΑ ΑΝΑΓΝΩΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΚΑΙΝΗΣ ΔΙΑΘΗΚΗΣ
}%
\itKey{li.readings.title.header}{
ΤΑ ΑΝΑΓΝΩΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΚΑΙΝΗΣ ΔΙΑΘΗΚΗΣ
}%
\itKey{li.melody.cross}{
Ὁ ὑψωθείς ἐν τῷ Σταυρῷ
}%
\itKey{li.rubric.conceptionannekontakion}{
Τῇ θ’ Δεκεμβρίου. Ἡ σύλληψις τῆς ἁγίας Ἄννης.
}%
\itKey{li.kollyvaprayer}{
Ὁ πάντα τελεσφορήσας τῷ λόγῳ σου, Κύριε, καὶ κελεύσας τῇ γῇ παντοδαποὺς ἐκφύειν καρποὺς εἰς ἀπόλαυσιν καὶ τροφὴν ἡμετέραν· ὁ τοῖς σπέρμασι τοὺς τρεῖς Παῖδας καὶ Δανιήλ, τῶν ἐν Βαβυλώνι ἀβροδιαίτων λαμπρότερους ἀναδείξας· αὐτός, πανάγαθε Βασιλεῦ, καὶ τὰ σπέρματα ταῦτα σὺν τοῖς διαφόροις καρποῖς εὐλόγησον, καὶ τοὺς ἐξ αὐτῶν μεταλαμβάνοντας ἁγίασον· ὅτι εἰς δόξαν σὴν καὶ εἰς τιμὴν τοῦ ἁγίου (δεῖνος) ταῦτα προετέθησαν παρὰ τῶν σῶν δούλων καὶ εἰς μνημόσυνον τῶν ἐν εὐσεβεῖ τῇ πίστει τελειωθέντων. Παράσχου δέ, ἀγαθέ, τοῖς τε εὐτρεπίσασι ταῦτα καὶ τοῖς τὴν μνήμην ἐπιτελοῦσι πάντα τὰ πρὸς σωτηρίαν αἰτήματα καὶ τῶν αἰωνίων σου ἀγαθῶν τὴν ἀπόλαυσιν· πρεσβείαις τῆς πανάχραντου Δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου καὶ ἀειπαρθένου Μαρίας, τοῦ ἁγίου (δεῖνος), οὗ καὶ τὴν μνήμην ἐπιτελοῦμεν, καὶ πάντων σου τῶν ἁγίων.
}%
\itKey{li.rubric.sundayantifon3}{
Εἶτα ψάλλονται οἱ Μακαρισμοί, ἢ τὸ τρίτον Ἀντίφωνον. Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς νῦν ψάλλεται τὸ παρόν˙
}%
\itKey{li.phanouriosprayer}{
Κύριε Ἰησοῦ Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ θαυμαστὸς ἐν τοὶς ἁγίοις σου˙ ὁ εἰσακούων τὰς δεήσεις καὶ ἐκπληρῶν τὰ πρὸς ταὸ συμφέρον αἰτήματα ἡμῶν˙ εὐλόγησον τὸν ἄρτον τοὺτον τὸν ὑπὸ τοὺ δούλου σου δεῖνος (τῶν δούλων σου τούτων δεῖνος) προπαρασκευασθέντα καὶ νῦν προφερόμενον εἰς εὐχαριστίαν καὶ δοξολογίαν ἀνθ’ ὧν παρὰ σοῦ, τῇ μεσιτείᾳ τοῦ ἁγίου καὶ ἐνδόξου Μάρτυρός σου Φανουρίου τοῦ νεοφανοῦς καὶ θαυματουργοῦ, ἀπήλαυσαν καὶ εἰς μνημόσυνον τῶν εὐσεβῶς τελειωθέντων˙ καὶ τούτους μὲν ἀνάπαυσον ἐν τῇ βασιλείᾳ σου, ἡμᾶς δὲ πάντας ἐν ὑγειᾳ διατήρησον, ποιοῦντας ἐν εἰρήνῃ τὸ θέλημά σου καὶ τὴν εὐχαριστίαν ἐπὶ πᾶσι τοῖς δωρήμασί σου σοὶ ἀναφέροντας. Εἰρήνευσον τὴν ζωὴν ἡμῶν˙ παράσχου ἡμῖν τὰ πρὸς σωτηρίαν αἰτήματα, δωρούμενος ἡμῖν τὰ ἐπίγεια καὶ οὐράνια ἀγαθά σου, πρεσβείαις τῆς ὑπεραγίας δεσποίνης ἡμῶν Θεοτόκου, τοῦ ἁγίου καὶ ἐνδόξου Μάρτυρος Φανουρίου καὶ πάντων τῶν ἁγίων σου.
}%
\itKey{li.rubric.censeholytable}{
Μετὰ ταῦτα ὁ Διάκονος, εἰ ἔστι, εἰ δὲ μὴ ὁ Ἱερεὺς θυμιᾷ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν κύκλῳ, σταυροειδώς, λέγων καθ’ ἑαυτὸν·
}%
\itKey{li.rubric.particlebishop}{
Εἶτα, λαβὼν τὴν ἰδίαν ἢ ἑτέραν προσφοράν, καὶ αἴρων μερίδα, τίθησιν αὐτήν ἐν τῷ κάτω μέρει τοῦ ἁγίου ἄρτου λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.kontakion3}{
Μετὰ τὸ Κοντάκιον, ὁ *Διάκονος˙
}%
\itKey{li.rubric.particlesfounders}{
Εἶτα, λαβὼν τὴν ἰδίαν ἢ ἑτέραν προσφοράν, αἴρει μερίδα, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.kontakion2}{
τὸ Κοντάκιον τῆς Περιόδου ἤ τὴς Ἑορτὴς.
}%
\itKey{li.rubric.kontakion1}{
Εἶτα ψάλλεται τὰ Ἀπολυτίκια τῆς ἡμέρας, τοῦ Ναοῦ καὶ μετὰ τὸ
}%
\itKey{li.kollyvaprayerb}{
Ὅτι σὺ εἶ ὁ εὐλογῶν καὶ ἁγιάζων τὰ σύμπαντα, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, καὶ σοὶ τὴν δόξαν ἀναπέμπομεν σὺν τῷ ἀνάρχῳ σου Πατρὶ καὶ τῷ παναγίῳ καὶ ἀγαθῷ καὶ ζωοποιῷ σου Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.thankgsiving.title.doc}{
ΕΥΧΑΡΙΣΤΙΑ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΘΕΙΑΝ ΜΕΤΑΛΗΨΙΝ
}%
\itKey{li.thankgsiving.title.toc}{
ΕΥΧΑΡΙΣΤΙΑ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΘΕΙΑΝ ΜΕΤΑΛΗΨΙΝ
}%
\itKey{li.thankgsiving.title.header}{
ΕΥΧΑΡΙΣΤΙΑ ΜΕΤΑ ΤΗΝ ΘΕΙΑΝ ΜΕΤΑΛΗΨΙΝ
}%
\itKey{li.rubric.tableofpreparation}{
Καὶ, εἰ μέν ἐστι Διάκονος, ἀπελθὼν ἐν τῇ προθέσει εὐτρεπίζει οὗτος τὰ ἱερά˙ εἰ δὲ οὔ, ποιεῖ τοῦτο ὁ Ἱερεὺς τὸν μὲν δίσκον τιθεὶς ἐν τῷ ἀριστερῷ μέρει, τὸ δὲ ποτήριον ἐν τῷ δεξιῷ καὶ τὰ ἄλλα σὺν αὐτοῖς.
}%
\itKey{li.rubric.sundayantifon1}{
Ἐν δὲ ταῖς Κυριακαῖς νῦν ψάλλεται συνήθως τὸ παρόν˙
}%
\itKey{li.rubric.sundayantifon2}{
Εἶτα ὁ δεύτερος Ψαλμὸς τῶν Τυπικῶν ἤ, ἐν ταῖς Κυριακαῖς, τὸ παρὸν Ἀντίφωνον.
}%
\itKey{li.rubric.wote}{
Εἶτα ὁ *Διάκονος, πρὸς τῇ θύρᾳ στάς, μνημονεύει τὰ Δίπτυχα τῶν ζώντων, εἶτα δὲ ἐκφωνεῖ˙
}%
\itKey{li.artoclasianote.title.doc}{
Σημείωσις
}%
\itKey{li.artoclasianote.title.toc}{
Σημείωσις
}%
\itKey{li.artoclasianote.title.header}{
Σημείωσις
}%
\itKey{li.rubric.fillchalice}{
Καὶ ὁ Διάκονος, δεικνύων σὺν τῷ ὠραρίῳ τὸ ἅγιον Ποτήριον, λέγει
}%
\itKey{li.rubric.psa133.v2.fullattribution}{
(Ψαλμ. 133,2)
}%
\itKey{li.beforenativity.apolytikion}{
Μεγάλα τὰ τῆς πίστεως κατορθώματα! Ἐν τῇ πηγῇ τῆς φλογός, ὡς ἐφ’ ὕδατος ἀναπαύσεως, οἱ Ἅγιοι τρεῖς Παῖδες ἠγάλλοντο· καὶ ὁ Προφήτης Δανιὴλ λεόντων ποιμὴν ὡς προβάτων ἐδείκνυτο. Ταῖς αὐτῶν ἱκεσίαις Χριστὲ ὁ Θεός, σῶσον τὰς ψυχὰς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.petition2}{
Ἔτι δεόμεθα καὶ ὑπὲρ τοῦ εἰσακοῦσαι Κύριον τὸν Θεὸν ἡμῶν φωνῆς τῆς δεήσεως ἡμῶν τῶν ἁμαρτωλῶν, καὶ ἐλεῆσαι ἡμᾶς.
}%
\itKey{li.distribution.title.doc}{
ΔΙΑΝΟΜΗ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΚΟΙΝΩΝΙΑΣ
}%
\itKey{li.distribution.title.toc}{
ΔΙΑΝΟΜΗ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΚΟΙΝΩΝΙΑΣ
}%
\itKey{li.distribution.title.header}{
ΔΙΑΝΟΜΗ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΚΟΙΝΩΝΙΑΣ
}%
\itKey{li.pentecost.apolytikion}{
Εὐλογητὸς εἶ, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ πανσόφους τοὺς ἁλιεῖς ἀναδείξας, καταπέμψας αὐτοῖς τὸ Πνεῦμα τὸ Ἅγιον, καὶ δι’ αὐτῶν τὴν οἰκουμένην σαγηνεύσας· Φιλάνθρωπε, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.blessincense}{
Καὶ ὁ Ἱερεύς, εὐλογῶν, λέγει τὴν εὐχὴν τοῦ θυμιάματος·
}%
\itKey{li.publicanpharisee.kontakion}{
Φαρισαίου φύγωμεν * ὑψηγορίαν καὶ Τελώνου μάθωμεν * τὸ ταπεινόν, ἐν στεναγμοῖς * πρὸς τὸν Σωτῆρα κραυγάζοντες˙ * Ἵλαθι μόνε * ἡμῖν εὐδιάλλακτε.
}%
\itKey{li.rubric.july25kontakion}{
Τῇ κε’ Ἰουλίου. Ἡ κοίμησις τῆς ἁγίας Ἄννης.
}%
\itKey{li.rubric.cutlamb}{
Ὁ Ἱερεὺς θύει αὐτόν, χαράσσων σταυρὸν βαθέως μετὰ τῆς ἀγίας λόγχης, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.anonymous}{
Ἀνωνύμου.
}%
\itKey{li.rubric.beginlitany}{
Εἶτα ὀ Διάκονος, ἐν τῷ συνήθει τόπῳ, ἄρχεται οὕτως τὴν
}%
\itKey{li.rubric.foldantimension}{
Ὁ μὲν Ἱερεὺς ἀποτίθησι ἐπὶ τῆς ἱερὰς Προθέσεως τὸ ἅγιον Ποτήριον, ἐπανέρχεται καὶ διπλώνει τὸ Ἀντιμήνσιον ὥστε μηδὲ κόνιόν τι ἄγαν λεπτότατον ἐκπεσεῖν ἢ καταλειφθήναι ποσῶς ἐκεῖσε.
}%
\itKey{li.preparation.blessepitrachilion.p1}{
Εὐλόγητὸς ὁ Θεὸς, ὁ ἐκχέων τὴν χάριν αὐτοῦ ἐπὶ τοὺς ἱερεῖς αὐτοῦ˙
}%
\itKey{li.rubric.manypeople}{
Ὑπὲρ πολλῶν κεκοιμημένων·
}%
\itKey{li.exaltationcross.apolytikion}{
Σῶσον Κύριε τὸν λαόν σου, καὶ εὐλόγησον τὴν κληρονομίαν σου, νίκας τοὶς Βασιλεύσι, κατὰ βαρβάρων δωρούμενος, καὶ τὸ σὸν φυλάττων, διὰ τοῦ Σταυροῦ σου πολίτευμα.
}%
\itKey{li.rubric.midpentecostapolytikion}{
Τῇ Τετάρτῃ τῆς Μεσοπεντηκοστῆς, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως.
}%
\itKey{li.rubric.removestar}{
Ὁ *Διάκονος, λαβὼν τὸν Ἀστερίσκον ἐκ τοῦ ἁγίου Δίσκου, ποιεῖ σταυροῦ τύπον ἐπάνω αὐτοῦ καί, ἀσπασόμενος αὐτόν, ἀποτίθησιν ἐν μέρει τινὶ τῆς ἁγίας Τραπέζης.
}%
\itKey{li.midpentecost.kontakion}{
Τῆς ἑορτῆς τῆς νομικῆς μεσαζούσης, * ὁ τῶν ἁπάντων ποιητής καί δεσπότης * πρὸς τοὺς παρόντας ἔλεγες, * Χριστέ ὁ Θεός˙ * Δεῦτε καὶ ἀρύσασθαι * ὕδωρ ἀθανασίας˙ * ὅθεν σοι προσπίπτομεν * καὶ πιστῶς ἐκβοῶμεν˙ * Τοὺς οἰκτιρμούς σου δώρησαι ἡμῖν, * σύ γὰρ ὑπάρχεις * πηγὴ τῆς ζωῆς ἡμῶν.
}%
\itKey{li.allsaints.apolytikion}{
Τῶν ἐν ὅλῳ τῷ κόσμῳ Μαρτύρων σου, ὡς πορφύραν καὶ βύσσον τὰ αἵματα, ἡ Ἐκκλησία σου στολισαμένη, δι’ αὐτῶν βοᾷ σοι Χριστὲ ὁ Θεός· τῷ λαῷ σου τοὺς οἰκτιρμούς σου κατάπεμψον, εἰρήνην τῇ πολιτείᾳ σου δώρησαι, καἰ ταῖς ψυχαῖς ἡμῶν τὸ μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.prayerantifon2.title.doc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΔΕΥΤΕΡΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon2.title.toc}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΔΕΥΤΕΡΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayerantifon2.title.header}{
ΕΥΧΗ ΤΟΥ ΔΕΥΤΕΡΟΥ ΑΝΤΙΦΩΝΟΥ
}%
\itKey{li.rubric.pourzeon}{
Ὁ *Διάκονος ἐγχέει σταυροειδῶς τὸ ζέον ἐν τῷ ποτηρίῳ, λέγων
}%
\itKey{li.rubric.exaltationdismissalkontakion}{
Ἀπὸ τῆς Ἀποδόσεως τοῦ Σταυροῦ μὲχρι τῆς ζ’ Νοεμβρίου.
}%
\itKey{li.petition}{
Ἐλέησον ἡμᾶς, ὁ Θεός, κατὰ τὸ μέγα ἔλεός σου, δεόμεθά σου, ἐπάκουσον καὶ ἐλέησον.
}%
\itKey{li.rubric.communionhymnfullattribution}{
(Ψαλμ. 150,1)
}%
\itKey{li.holyfathers.apolytikion}{
Ὑπερδεδοξασμένος εἶ, Χριστὲ ὁ Θεὸς ἡμῶν, ὁ φωστῆρας ἐπὶ γῆς, τοὺς πατέρας ἡμῶν θεμελιώσας, καὶ δι’ αὐτῶν πρὸς τὴν ἀληθινὴν πίστιν πάντας ἡμᾶς ὁδηγήσας· Πολυεύσπλαχνε, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.raiselance}{
Καὶ, θέσας ὁ Ἱερεὺς τὴν ἁγίαν λόγχην ἐπὶ τῆς προσφορᾶς, ὑψοῖ ταῦτα μέχρι τοῦ μετώπου αὐτοῦ λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.thanksgivingprayers}{
Καὶ εὐθὺς τὰς εὐχαριστηρίους εὐχάς·
}%
\itKey{li.rubric.carnivalsaturdaykontakion}{
Τῷ Σαββάτῳ τῆς Ἀπόκρεω (τῶν κεκοιμημένων).
}%
\itKey{li.prodigal.kontakion}{
Τῆς πατρῴας δόξης σου * ἀποσκιρτήσας ἀφρόνως, * ἐν κακοῖς ἐσκόρπισα, * ὅν μοι παρέδωκας πλοῦτον˙ * ὅθεν σοι τὴν τοῦ Ἀσώτου * φωνὴν προσφέρω˙ * Ἥμαρτον ἐνώπιόν σου, * Πάτερ οἰκτίρμον˙ * δέξαι με μετανοοῦντα καὶ ποίησόν με * ὡς ἕνα τῶν μισθίων σου.
}%
\itKey{li.rubric.andagain}{
Καὶ πάλιν˙
}%
\itKey{li.rubric.enteraltar}{
Ὁ δὲ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος εἰσέρχονται ἐν τῷ Ἱερῷ.
}%
\itKey{li.rubric.bowthriceprothesis}{
Μετὰ ταῦτα προσκυνοῦσι τρὶς ἔμπροσθεν τῆς προθέσεως, λέγοντες ἑκάτερος˙
}%
\itKey{li.rubric.blesswinewater}{
Καὶ εὐλογεῖ αὐτὰ ὁ Ἱερεύς, λέγων˙
}%
\itKey{li.petsouls2b}{
Τὰ ἐλέη τοῦ Θεοῦ, τὴν βασιλείαν τῶν οὐρανῶν, καὶ ἄφεσιν τῶν αὐτῶν ἁμαρτιῶν παρὰ Χριστῷ τῷ ἀθανάτῳ Βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν αἰτησώμεθα.
}%
\itKey{li.petsouls2a}{
Ὅπως Κύριος ὁ Θεὸς τάξῇ τὰς ψυχὰς αὐτῶν ἔνθα οἱ δίκαιοι ἀναπαύονται.
}%
\itKey{li.eparon}{
Ἔπαρον, Δέσποτα.
}%
\itKey{li.rubric.coverboth}{
Καί, τοῦ Διακόνου θυμιῶντος τὸ τρίτον κάλυμμα, ἤγουν τὸν ἀέρα, ὁ Ἱερεύς σκεπάζει ἀμφότερα τὰ ἅγια λέγων˙
}%
\itKey{li.nov8.kontakion}{
Ὁ καθαρώτατος Ναὸς τοῦ Σωτῆρος, * ¨η πολυτίμητος παστάς καί Παρθένος, * τὸ ἱερὸν θησαύρισμα * τῆς δόξης τοῦ Θεοῦ, * σήμερον εἰσάγεται * ἐν τῷ οἴκῳ Κυρίου, * τὴν χάριν συνεισάγουσα * τὼν ἐν Πνεύματι θείῳ· * ἣν ἀνυμνοῦσιν ἄγγελοι Θεοῶ. * Αὕτη ὑπάρχει σκηνὴ ἐπουράνιος.
}%
\itKey{li.rubric.enteringbows}{
Τούτου δὲ ἐπιστάντος ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος ποιοῦσι μετάνοιαν τῷ Προεστώτι καὶ ἐρχόμενοι πρὸ τῶν ἁγίων θυρῶν κεκλεισμένων, προσκυνούσι τρὶς κατὰ ἀνατολάς, λέγοντες ἕκαστος καθ’ ἑαυτόν˙
}%
\itKey{li.rubric.kissofpeace}{
Ὁμοίως καὶ ὁ Διάκονος συμπροσκυνεῖ, ἐν ᾧ ἵσταται τόπῳ, καὶ ἀσπάζεται τὸ ὠράριον, ἔνθα ἐστὶ Σταυροῦ τύπος. Ἐν δὲ συλλειτούργῳ, διδόασιν οἱ Ἱερεῖς τὸν ἀσπασμὸν τῆς εἰρήνης, λέγοντες ο ανώτερος˙
}%
\itKey{li.variousprayers.title.doc}{
ΕΥΧΑΙ ΕΙΣ ΔΙΑΦΟΡΟΥΣ ΠΕΡΙΣΤΑΣΕΙΣ
}%
\itKey{li.variousprayers.title.toc}{
ΕΥΧΑΙ ΕΙΣ ΔΙΑΦΟΡΟΥΣ ΠΕΡΙΣΤΑΣΕΙΣ
}%
\itKey{li.variousprayers.title.header}{
ΕΥΧΑΙ ΕΙΣ ΔΙΑΦΟΡΟΥΣ ΠΕΡΙΣΤΑΣΕΙΣ
}%
\itKey{li.rubric.wearaer}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς, ἄρας τὸν Ἀέρα, ἐπιτίθησιν ἐπὶ τῶν ὤμων τοῦ Διακόνου λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.christmaskontakion}{
Τῇ κε’ Δεκεμβρίου. Ἡ κατὰ σάρκα Γέννησις τοῦ Κυρίου καὶ Θεοῦ καὶ Σωτῆρος ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ, καὶ μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ λα’.
}%
\itKey{li.rubric.felonion}{
Εἰς τὸ φελώνιον˙
}%
\itKey{li.end.title.doc}{
ΤΕΛΟΣ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.end.title.toc}{
ΤΕΛΟΣ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{li.end.title.header}{
ΤΕΛΟΣ ΤΗΣ ΘΕΙΑΣ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΙΩΑΝΝΟΥ ΤΟΥ ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΥ
}%
\itKey{doxapatrikainyn}{
Δόξα Πατρὶ καὶ Υἱῷ καὶ Ἁγίῳ Πνεύματι˙ καὶ νῦν καὶ ἀεὶ καὶ εἰς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. Ἀμήν.
}%
\itKey{li.prayer1faithful.title.doc}{
ΠΡΩΤΗ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.prayer1faithful.title.toc}{
ΠΡΩΤΗ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.prayer1faithful.title.header}{
ΠΡΩΤΗ ΕΥΧΗ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.rubric.iflordsfeast}{
Εἲ ἐστι Δεσποτικὴ Ἑορτή, ἢ Ἀπόδοσις αὐτῆς, ψάλλεται τὸ Ἀπολυτίκιον τῆς Ἑορτῆς.
}%
\itKey{li.petfuneral2a}{
Ὅπως Κύριος ὁ Θεὸς τάξῇ τὴν ψυχὴν αὐτοῦ (ἢ αὐτῆς) ἔνθα οἱ δίκαιοι ἀναπαύονται.
}%
\itKey{li.rubric.sept13kontakion}{
Τῇ ιγ’ Σεπτεμβρίου. Τὰ ἐγκαίνια τοῦ ναοῦ τῆς Ἁναστάσεως.
}%
\itKey{li.petfuneral2b}{
Τὰ ἐλέη τοῦ Θεοῦ, τὴν βασιλείαν τῶν οὐρανῶν, καὶ ἄφεσιν τῶν αὐτοῦ (ἢ αὐτῆς) ἁμαρτιῶν παρὰ Χριστῷ τῷ ἀθανάτῳ Βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν αἰτησώμεθα.
}%
\itKey{li.rubric.deaconquietly2}{
Τελεσθείσης δὲ τῆς εὐχῆς, λέγει ὁ Διάκονος χαμηλοφώνως˙
}%
\itKey{li.apolytikia.title.doc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ
}%
\itKey{li.apolytikia.title.toc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ
}%
\itKey{li.apolytikia.title.header}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ
}%
\itKey{li.apolytikia.resurrection.title.doc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΑΝΑΣΤΑΣΙΜΑ
}%
\itKey{li.apolytikia.resurrection.title.toc}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΑΝΑΣΤΑΣΙΜΑ
}%
\itKey{li.apolytikia.resurrection.title.header}{
ΑΠΟΛΥΤΙΚΙΑ ΑΝΑΣΤΑΣΙΜΑ
}%
\itKey{li.rubric.liturgy.deacon.start}{
Ὁ Διάκονος, λαβὼν εὐλογίαν παρὰ τοῦ Ἱερέως, ἐξέρχεται τοῦ βήματος διὰ τῆς βορείας πύλης καί, ἱστάμενος ἐν τῷ συνήθει αὐτοῦ τόπῳ πρὸ τῆς ῾Ωραίας Πύλης, προσκυνεῖ τρὶς καὶ ἐκφωνεῖ·
}%
\itKey{li.rubric.dormitionapolytikion}{
Τῇ ιε’ Αὐγούστου. Ἡ Κοίμησις τῆς ὑπεραγίας Θεοτόκου, καὶ μέχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ κγ’[ἤ τῇ κη’].
}%
\itKey{li.rubric.kissgospel}{
Ἀσπάζεται τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον ὁ Ἱερεύς. Ὁ *Διάκονος, στὰς ἐν τῷ μέσῳ τοῦ ναοῦ ἔμπροσθεν τοῦ Ἱερέως καὶ ὑψῶν τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, λέγει ἐκφώνως
}%
\itKey{li.preparation.estaidiakonos}{
Ὅς ἂν θέλῃ μέγας γενέσθαι ἐν ὑμῖν ἔσται ὑμῶν διάκονος.
}%
\itKey{li.rubric.sept1kontakion}{
Τῇ α’ Σεπτεμβρίου. Ἀρχὴ τῆς Ἱνδίκτου.
}%
\itKey{li.july2.kontakion}{
Περιβολὴν πᾶσι πιστοὶς ἀφθαρσίας, * θεοχαρίτωτε Ἁγνὴ ἐδωρήσω, * τὴν ἱερὰν ἐσθήτά σου, * μεθ' ἦς τὸ ἱερόν * σώμά σου ἐσκέπασας, * σκέπη θεία ἀνθρώπων˙ * ἧσπερ τὴν κατάθεσιν * ἑορτάζομεν πόθῳ, * καὶ ἐκβοῶντες κράζομεν πιστῶς˙ * Χαῖρε Παρθένε, * Χριστιανῶν τὸ καύχημα.
}%
\itKey{li.lent5.apolytikion}{
Ἐν σοὶ Μῆτερ, ἀκριβῶς διεσώθη τὸ κατ’ εἰκόνα· λαβοῦσα γὰρ τὸν Σταυρόν, ἠκολούθησας τῷ Χριστῷ καὶ πράττουσα ἐδίδασκες ὑπερορᾶν μὲν σαρκός, παρέρχεται γάρ· ἐπιμελεῖσθαι δὲ ψυχῆς, πράγματος ἀθανάτου· διὸ καὶ μετὰ ἀγγέλων συναγάλλεται, ὁσία Μαρία, τὸ πνεῦμά σου.
}%
\itKey{li.rubric.aug5kontakion}{
Τῇ ε’ Αὐγούστου. Προεόρτια ταῆς Μεταμορφώσεως τοῦ Κυρίου.
}%
\itKey{li.rubric.beforenativityapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ πρὸ τῆς Χριστοῦ Γεννήσεως [ιη’ – κδ’ Δεκεμβρίου]. Ἀπολυτίκιον Ἀναστάσιμον· καὶ τὸ τῶν Προπατόρων.
}%
\itKey{li.dis.fathersmothers}{
τῶν ὁσίων καὶ θεοφόρων Πατέρων καὶ μητέρων ἡμῶν,
}%
\itKey{li.pet22lash}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ τῶν μακαρίων καὶ ἀοιδίμων κτιτόρων τῆς ἁγίας ἐκκλησίας ταύτης, καὶ ὑπὲρ πάντων καὶ πασῶν τῶν προαναπαυσαμένων ἀδελφῶν ἡμῶν, τῶν ἐνθάδε εὐσεβῶς κειμένων, καὶ ἁπανταχοῦ ὀρθοδόξων. [Καὶ τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ (καὶ μνημονεύει ὧν θέλει κεκοιμημένων), καὶ ὑπὲρ τοῦ συγχωρηθῆναι αὐτοῖς πᾶν πλημμέλημα ἑκούσιόν τε καὶ ἀκούσιον.]
}%
\itKey{li.preparation.agalliasetai}{
Ἀγαλλιάσεται ἡ ψυχή μου ἐπὶ τῷ Κυρίῳ˙ ἐνέδυσεν γάρ με ἱμάτιον σωτηρίου καὶ χιτῶνα εὐφροσύνης, ὡς νυμφίῳ περιέθηκέν μοι μίτραν καὶ ὡς νύμφην κατεκόσμησέν με κόσμῳ.
}%
\itKey{li.march24.kontakion}{
Ἐπελεύσει Πνεύματος * τοῦ παναγίου * τοῦ Πατρὸς τὸν σύνθρονον * καὶ ὁμοούσιον φωνῇ * τοῦ ἀρχαγγέλου συνέλαβες, Θεοκυῆτορ, Ἀδὰμ ἡ ἀνάκλησις.
}%
\itKey{li.preparation.sacrifice}{
Θύσον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.prayercherubic.title.doc}{
ΕΥΧΗΝ ΤΟΥ ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΥ ΥΜΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayercherubic.title.toc}{
ΕΥΧΗΝ ΤΟΥ ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΥ ΥΜΝΟΥ
}%
\itKey{li.prayercherubic.title.header}{
ΕΥΧΗΝ ΤΟΥ ΧΕΡΟΥΒΙΚΟΥ ΥΜΝΟΥ
}%
\itKey{li.preparation.blessrightcuff}{
Ἡ δεξιά σου, Κύριε, δεδόξασται ἐν ἰσχύι˙ ἡ δεξιά σου χείρ, κύριε, ἔθραυσεν ἐχθρούς˙ καὶ τῷ πλήθει τῆς δόξης σου συνέτριψας τοὺς ὑπεναντίους.
}%
\itKey{li.cherubic2}{
Ὡς τὸν Βασιλέα τῶν ὅλων ὑποδεξόμενοι, ταῖς ἀγγελικαῖς ἀοράτως δορυφορούμενον τάξεσιν. Ἀλληλούϊα.
}%
\itKey{li.dis.friendlazarus}{
τοῦ ἁγίου καὶ δικαίου τετραημέρου φίλου τοῦ Χριστοῦ Λαζάρου,
}%
\itKey{li.rubric.epigonation}{
Εἰς τὸ ἐπιγονάτιον, εἴπερ ἔχει ἀξιότητά τινα˙
}%
\itKey{li.rubric.symeonmetaphrastes}{
Συμεὼν τοῦ Μεταφραστοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.veneratealtar}{
Ποιοῦσι προσκυνήματα γ’ ἔμπροσθεν τῆς ἁγίας Τραπέζης καὶ ἀσπάζονται τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον καὶ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν.
}%
\itKey{li.rubric.prayer2faithful}{
Καὶ εἰσέρχεται εἰς τὸ Ἱερόν.
}%
\itKey{li.rubric.takezeon}{
Καὶ λαβὼν τὸ ζέον λέγει πρὸς τὸν Ἱερέα
}%
\itKey{li.preparation.pierce2}{
Νύξον, δέσποτα.
}%
\itKey{li.preparation.pierce3}{
Εἷς τῶν στρατιωτῶν λόγχῃ τὴν πλευρὰν αὐτοῦ ἔνυξε· καὶ εὐθέως ἐξήλθεν αἷμα καὶ ὕδωρ· καὶ ὁ ἑωρακῶς μεμαρτύρηκε καὶ ἀληθινῆ ἐστὶν ἡ μαρτυρία αὐτοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.psa50.v20.v21.fullattribution}{
(Ψαλμ. 50,20-21)
}%
\itKey{li.rubric.sundaysofpascha}{
Ἀπὸ τῆς Κυριακῆς τοῦ Πάσχα μέχρι τῆς Ἀποδόσεως ψάλλομεν˙
}%
\itKey{li.rubric.preach}{
Ἐνταῦθα ὁ Ἱεροκήρυξ διδάσκει τὸν λόγον τοῦ Θεοῦ.
}%
\itKey{DoxaSoiOTheos2}{
Δόξα σοι, ὁ Θεός, ἡ ἐλπὶς ἡμῶν, δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.aug15kontakion}{
Τῇ ιε’ Αὐγούστου. Ἡ Κοίμησις τῆς ὑπεραγίας Θεοτόκου, καὶ μὲχρι τῆς Ἀποδόσεως τῇ κγ’ [ἤ τῇ κη’].
}%
\itKey{li.rubric.july2kontakion}{
Τῇ β’ Ἰουλίου. Ἡ κατάθεσις ταῆς τιμίας ἐσθῆτος τῆς ὑπεραγίας Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.preparation.blesscross}{
Εἴ τις θέλει ὀπίσω μου ἐλθεῖν, ἀπαρνησάσθω ἑαυτόν, καὶ ἀράτω τὸν σταυρὸν αὐτοῦ, καὶ ἀκολουθείτω μοι.
}%
\itKey{li.rubric.particlepriest}{
Τελευταῖον δὲ αἴρει ὁ Ἱερεὺς μερίδα ἐν τοῖς ζῶσι, λέγων˙
}%
\itKey{li.rubric.holyfathersapolytikion}{
Τῇ Κυριακῇ τῶν Ἁγίων Πατέρων.
}%
\itKey{li.liturgyfaithful.title.doc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.liturgyfaithful.title.toc}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.liturgyfaithful.title.header}{
Η ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΩΝ ΠΙΣΤΩΝ
}%
\itKey{li.rubric.altorder}{
Ἤ κατὰ μερικὰς παλαιὰς Τάξεις·
}%
\itKey{li.christmidst1}{
Ὁ Χριστὸς ἐν μέσῳ ἡμῶν.
}%
\itKey{li.blessreader2a}{
Ὁ Θεὸς διὰ πρεσβειῶν τοῦ ἁγίου ἐνδόξου ἀποστόλου καὶ εὐαγγελιστοῦ
}%
\itKey{li.blessreader2b}{
δῴη σοι ῥῆμα τῷ εὐαγγελιζομένῳ δυνάμει πολλῇ εἰς ἐκπλήωσιν τοῦ Εὐαγγελίου τοῦ ἀγαηπτοῦ Υἱοῦ αὐτοῦ, Κυρίου δὲ ἡμῶν Ἰησοῦ Χριστοῦ.
}%
\itKey{li.christmidst2}{
Καὶ ἔστι καὶ ἔσται.
}%
\itKey{li.rubric.nov20kontakion}{
Τῇ κ’ Νοεμβρίου. Προεόρτια τῶν Εἰσοδίων τῆς Θεοτόκου.
}%
\itKey{li.rubric.firstmodes}{
Εἰς μὲν τοὐς ἤχους α’, β’, γ’ καἰ δ’ τὀ παρόν.
}%
\itKey{li.thomas.apolytikion}{
Ἐσφραγισμένου τοῦ μνήματος, ἡ ζωὴ ἐκ τάφου ἀνέτειλας, Χριστὲ ὁ Θεός· καὶ τῶν θυρῶν κεκλεισμένων, τοῖς Μαθηταῖς ἐπέστης ἡ πάντων ἀνάστασις· πνεῦμα εὐθὲς δι αὐτῶν ἐγκαινίζων ἡμῶν, κατὰ τὸ μέγα σου ἔλεος.
}%
\itKey{li.rubric.blesszeon}{
Ὁ δὲ Ἱερεύς εὐλογῶν λέγει
}%
\itKey{li.july27.kontakion}{
Ἐπί τοῦ ὄρους * μετεμορφώθης * καί, ὡς ἐχώρουν, * οἱ μαθηταί σου * τὴν δόξαν σου, Χριστὲ ὁ Θεός, * ἐθεάσαντο˙ * ἵνα, ὅταν σὲ ἴδωσι σταυρούμενον, * τὸ μὲν πάθος νοήσωσιν ἑκούσιον, * τῷ δὲ κόσμῳ κηρύξωσιν, * ὅτι σὺ ὑπάρχεις ἀληθῶς * τοῦ Πατρὸς τὸ ἀπαύγασμα.
}%
\itKey{li.transfiguration.apolytikion}{
Μετεμορφώθης ἐν τῷ ὄρει, Χριστὲ ὁ Θεός, δεῖξας τοῖς Μαθηταῖς σου τὴν δόξαν σου, καθῶς ἠδύναντο. Λάμψον καὶ ἡμῖν τοῖς ἁμαρτωλοῖς, τὸ φῶς σου τὸ αἴδιον, πρεσβείαις τῆς Θεοτόκου. Φωτοδότα δόξα σοι.
}%
\itKey{li.rubric.dismissalmeetingkontakion}{
Μετὰ τὴν ἀπόδοσιν τῆς Ὑπαπαντῆς μέχρι τῆς ἐνάρξεως τοῦ Τριοδίου.
}%
\itKey{li.rubric.blessed2}{
καὶ στραφεὶς πρὸς τὸν Λαόν·
}%
\itKey{li.pet21lash}{
\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.a} \color{red}[\color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.b} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.c} \color{black}  \itRid{pub.priest.servicebook}{li.pet21lash.d}\color{red}]\color{black}
}%
\itKey{li.pet21lash.a}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ ἐλέους, ζῶης, εἰρήνης, ὑγιείας, σωτηρίας, ἐπισκέψεως, συγχωρήσεως καὶ ἀφέσεως τῶν ἁμαρτιῶν τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ, πάντων τῶν εὐσεβῶν καὶ ὀρθοδόξων χριστιανῶν, τῶν κατοικοῦντων καὶ παρεπιδημούντων ἐν τῇ πόλει ταύτῇ καὶ ἐνορίᾳ ταύτῇ, τῶν ἐπιτρόπων καὶ συνδρομητῶν τῆς ἱερᾶς ἐκκλησίας ταύτης σὺν τοῖς συγγενέσιν αὐτῶν.
}%
\itKey{li.pet21lash.b}{
Καὶ τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ
}%
\itKey{li.pet21lash.c}{
(καὶ μνημονεύει ὧν θέλει ζώντων)
}%
\itKey{li.pet21lash.d}{
καὶ τῶν ἐντειλαμένων ἡμῖν, τοῖς ἀναξίοις, εὔχεσθαι ὑπὲρ αὐτῶν.
}%
\itKey{li.deaconcommune2}{
Ἱεροδιάκονε, ἔτι πρόσελθε.
}%
\itKey{li.petfuneral2bpl}{
Τὰ ἐλέη τοῦ Θεοῦ, τὴν βασιλείαν τῶν οὐρανῶν, καὶ ἄφεσιν τῶν αὐτῶν ἁμαρτιῶν παρὰ Χριστῷ τῷ ἀθανάτῳ Βασιλεῖ καὶ Θεῷ ἡμῶν αἰτησώμεθα.
}%
\itKey{li.rubric.cutbottom}{
Ἐν τῷ κάτω˙
}%
\itKey{li.rubric.coverchalice}{
Καὶ καλύπται τοῦτο πρὸς στιημὴν δι´ ἑνὸς καλύμματος.
}%
\itKey{li.rubric.blessreader}{
Εἶτα ὀ Διάκονος ὑποκλίνος τὴν κεφαλὴν εἰς τὸν Ἱερέα λέγει˙
}%
\itKey{li.petitionartoclasia}{
Ἔτι δεόμεθα ὑπὲρ ἐλέους, ζωῆς, εἰρήνης, ὑγιείας, σωτηρίας, ἐπι­σκέψεως, συγχωρήσεως καὶ ἀφέσεως τῶν ἁμαρτιῶν τῶν δούλων τοῦ Θεοῦ, τῶν ἐνοριτῶν, ἐπιτρόπων, συνδρομητῶν καὶ ἀφιερωτῶν τοῦ ἁγίου ναοῦ τούτου, καὶ τῶν δούλων αὐτοῦ (καὶ μνημονεύει τῶν ὀνομάτων τῶν προσκομισάντων τοὺς ἄρτους), τῶν ἐπιτελούντων τὴν ἁγίαν ἑορτὴν ταύτην καὶ προσφερόντων τὰ δῶρα ταύτα.
}%li.rubric.psa50.v20.v21.fullattribution
\itKey{li.rubric.artoclasiapreparation}{
Ὅταν τελεῖται ἡ ἀκολουθία τῆς Ἀρτοκλασίας, οἱ ἄρτοι, ὁ σίτος, ὁ οἶνος καὶ τὸ ἔλαιον προτίθενται ἐπὶ τετραποδίου ἐν τῷ μέσῳ τοῦ Ναοῦ. Τῶν δὲ Ψαλτῶν ἕν Στιχηρὸν τῆς Λιτῆς τοῦ ἑορταζομένου Ἁγίου (ἐλλείψει δὲ τούτου, τὸ Ἀπολυτίκιον) ψαλλόντων, ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος ἐξέρχονται διὰ τῆς Ὡραίας Πύλης μετὰ λαμπάδων καὶ θυμιάματος, καὶ ἵστανται ἐν τῷ μέσῳ τοῦ Ναοῦ.
}%
\itKey{li.rubric.andsaying}{
Καὶ ὁ Διάκονος ἐπειπὼν τὸ
}%
\itKey{li.preparation.holyunion}{
Εὐλόγησον, δέσποτα, τὴν ἁγίαν ἕνωσιν.
}%
\itKey{li.sept1.kontakion}{
Ὁ τῶν αἰώνων Ποιητὴς καὶ Δεσπότης, * Θεὲ τῶν ὅλων ὑπερούσιε ὄντως, * τὴν ἐνιαύσιον εὐλόγησον περίοδον, * σῴζων τῷ ἐλέει σου * τῷ ἀπείρῳ οἰκτίρμον, πάντας τοὺς λατρεύοντάς * σοι τῷ μόνῳ Δεσπότῃ, καὶ ἐκβοῶντας φόβῳ, Λυτρωτά˙ * Εὔφορον πᾶσι τό ἔτος χορήγησον.
}%
\itKey{li.preparation.blesssticharion}{
Εὐλόγησον, δέσποτα, τὸ στιχάριον σὺν τῷ ὀραρίῳ.
}%
\itKey{li.rubric.smallentrance}{
Ψαλλομένου δὲ τοῦ Δοξαστικοῦ τῶν Μακαρισμῶν, ἤ τοῦ τρίτου Ἀντιφώνου, ὁ Ἱερεὺς καὶ ὁ Διάκονος, στάντες πρὸ τῆς ἁγίας Τραπέζης, ποιοῦσι προσκυνήματα τρία˙ εἴτα λαβὼν ὁ Ἱερεὺς τὸ ἅγιον Εὐαγγέλιον, δίδωσι τῷ Διακόνῳ, ἀσπαζομένῳ τὴν χεῖρα αὐτου.  Καὶ οὕτως ἐξελθόντες διὰ` τοῦ βορείου μέρους, προπορευομένων αὐτῶν λαμπάδων, ἤ ἑξαπτερύγων, ποιοῦσιν τήν Μικρὰν Εἴσοδον, καὶ στάντες ἐν τῷ μέσῳ τοῦ Ναοῦ, κλίνουσιν ἀμφότεροι τὰς κεφαλάς.}%
\itKey{li.rubric.venerate}{
Εἶτα ἀσπάζονται ὁ μὲν Ἱερεὺς τὸ Εὐαγγέλιον, ὁ δὲ Διά­κονος τὴν ἁγίαν Τράπεζαν καὶ τὴν τοῦ Ἱερέως χεῖρα, καὶ ἐξελθὼν τοῦ Βήματος ἵσταται ἐνώπιον ταῆς Ὡραίας Πύλης, καὶ ἄρχεται ἡ θεία Λειτουργία.
}%
\itKey{li.rubric.lent3apolytikion}{
Τῇ Γ’ Κυριακῇ τῶν Νηστειῶν, τῆς Σταυροπροσκυνήσεως.
}%
\itKey{li.rubric.deaconlitany}{
Μετὰ δὲ τὴν συμπλήρωσιν τοῦ Ἀντιφώνου, ἐπανέρχεται πάλιν ἐν τῇ θέσει αὐτοῦ, προσκυνήσας δέ, λέγει˙
}%
\itKey{li.rubric.readgospel}{
Ὁ δὲ *Διάκόνος ἀναγινώσκει τὴν τεταγμένην περικοπὴν τοῦ ἁγίου Εὐαγγελίου. Καὶ πληρωθέντος τοῦ Εὐαγγελίου, λέγει ὁ Ἱερεύς˙
}%
\itKey{li.rubric.restasabove}{
Καὶ τὰ λοιπά, ὡς ἀνωτέρω.
}%
\itKey{li.rubric.deaconquietly}{
Καὶ ὁ Διάκονος λέγει ἠρέμα˙
}%
\itKey{li.myrrhbearers2.apolytikion}{
Ταῖς μυροφόροις γυναιξὶ παρά τὸ μνῆμα ἐπιστάς, ὁ Ἄγγελος ἐβόα· Τὰ μύρα τοῖς θνητοῖς ὑπάρχει ἁρμόδια, Χριστὸς δὲ διαφθορᾶς ἐδείχθη ἀλλότριος· ἀλλὰ κραυγάσατε· Ἀνέστη ὁ Κύριος, παρέχων τῷ κόσμῳ τό μέγα ἔλεος.
}%
\itKey{li.rubric.IfItIsSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor1} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor2}
}%
\itKey{li.rubric.IfItIsNotSunday}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor3} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{DefteProskinisomen0} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.andpsalmor4}
}%
\itKey{li.rubric.AfterPsalm50}{
\color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.forgive} \color{black}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.forgive} \color{red}\itRid{pub.priest.servicebook}{li.rubric.orsimilar}
}%
\itKey{li.rubric.andpsalmor1}{
and Psalm 50, excluding the last two verses which begin,
}%
\itKey{li.rubric.andpsalmor1}{
καὶ τὸν Ν' ψαλμὸν, ἐκτὸς τῶν τελευταίων στίχων˙ εἰ δ’οὐ, λέγει τὸ
}%
\itKey{li.rubric.andpsalmor2}{
Ἀγάθυνον, Κύριε, ..τὴν Σιών...
}%
\itKey{li.rubric.andpsalmor3}{
Εἰ οὔκ ἐστι Κυριακή,
}%
\itKey{DefteProskinisomen0}{
Δεῦτε προσκυνήσωμεν...
}%
\itKey{li.rubric.andpsalmor4}{
ἐκ γ.' Εἶτα τὸν Ν’ ψαλμόν. 
}%
\itKey{li.rubric.forgive}{
Εἶτα εἰσελθὼν ἐν τῷ ἱερῷ ἀποτίθησι τὸ θυμιατήριον. Ἐλθὼν δὲ μετὰ τοῦ Διακόνου πρὸ τῆς ἁγιας Τραπέζης, ποιοῦσι προσκυνήματα τρία, λέγοντες καθ’ ἑαυτούς κατανυκτικὰ τροπάρια, καὶ ἀσπάζονται τὸ Ἀντιμήνσιον καὶ τὴν ἁγίαν Τράπεζαν˙ αὖθις δὲ προσκυνήσαντες, στρέφονται πρὸς τὸν Λαὸν καὶ ὑποκλίνουσι τὰς κεφαλὰς αὐτῶν, λέγοντες˙
}%
\itKey{li.forgive}{
Συγχωρήσατέ με
}%
\itKey{li.rubric.orsimilar}{
ἢ παρα­πλήσια.
}%