\itTopic{gr}{gr}{cog}{ps}
\itKey{psa148.v1.text}{
Αἰνεῖτε τὸν Κύριον ἐκ τῶν οὐρανῶν· αἰνεῖτε αὐτὸν ἐν τοῖς ὑψίστοις.
}%
\itKey{psa25.v11.text}{
Ἐγὼ δὲ ἐν ἀκακίᾳ μου ἐπορεύθην· λύτρωσαί με καὶ ἐλέησόν με.
}%
\itKey{psa44.v10b.text}{
Παρέστη ἡ βασίλισσα ἐκ δεξιῶν σου ἐν ἱματισμῷ διαχρύσῳ περιβεβλημένη, πεποικιλμένη.
}%
\itKey{psa32.v6.text}{
Τῷ λόγῳ τοῦ Κυρίου οἱ οὐρανοὶ ἐστερεώθησαν καὶ τῷ πνεύματι τοῦ στόματος αὐτοῦ πᾶσα ἡ δύναμις αὐτῶν.
}%
\itKey{psa17.v2.text}{
Ἀγαπήσω σε, Κύριε, ἡ ἰσχύς μου.
}%
\itKey{psa17.v3a.text}{
Κύριος στερέωμά μου καὶ καταφυγή μου καὶ ρύστης μου.
}%
\itKey{psa17.v3a.text}{
Κύριος στερέωμά μου καὶ καταφυγή μου καὶ ρύστης μου.
}%
\itKey{psa145.v1.number}{
(145:1)
}%
\itKey{psa118.v73.text}{
Αἱ χεῖρές σου ἐποίησάν με καὶ ἔπλασάν με· συνέτισόν με καὶ μαθήσομαι τὰς ἐντολάς σου.
}%
\itKey{psa145.v6.number}{
(145:6)
}%
\itKey{psa35.v10.text}{
Ὅτι παρὰ σοὶ πηγὴ ζωῆς, ἐν τῷ φωτί σου ὀψόμεθα φῶς.
}%
\itKey{psa40.v5.text}{
Ἐγὼ εἶπα· Κύριε, ἐλέησόν με, ἴασαι τὴν ψυχήν μου, ὅτι ἥμαρτόν σοι.
}%
\itKey{psa117.v24.number}{
(117:24)
}%
\itKey{psa35.v11a.text}{
Παράτεινον τὸ ἔλεός σου τοῖς γινώσκουσί σε.
}%
\itKey{psa17.v33.text}{
Ὁ Θεὸς ὁ περιζωννύων με δύναμιν καὶ ἔθετο ἄμωμον τὴν ὁδόν μου·
}%
\itKey{psa25.v8.text}{
Κύριε, ἠγάπησα εὐπρέπειαν οἴκου σου καὶ τόπον σκηνώματος δόξης σου.
}%
\itKey{psa102.v22.text}{
Εὐλογεῖτε τὸν Κύριον, πάντα τὰ ἔργα αὐτοῦ. Ἐν παντὶ τόπῳ τῆς δεσποτείας αὐτοῦ· εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον.
}%
\itKey{psa117.v1.text}{
Ἐξομολογεῖσθε τῷ Κυρίῳ, ὅτι ἀγαθός, ὅτι εἰς τὸν αἰῶνα τὸ ἔλεος αὐτοῦ.
}%
\itKey{psa145.v2.text}{
Αἰνέσω Κύριον ἐν τῇ ζωῇ μου, ψαλῶ τῷ Θεῷ μου ἕως ὑπάρχω.
}%
\itKey{psa102.v19.text}{
Κύριος ἐν τῷ οὐρανῷ ἡτοίμασε τὸν θρόνον αὐτοῦ, καὶ ἡ βασιλεία αὐτοῦ πάντων δεσπόζει.
}%
\itKey{psa145.v6.text}{
Τὸν ποιήσαντα τὸν οὐρανὸν καὶ τὴν γῆν, τὴν θάλασσαν καὶ πάντα τὰ ἐν αὐτοῖς· τὸν φυλάσσοντα ἀλήθειαν εἰς τὸν αἰῶνα,
}%
\itKey{psa117.v4.number}{
(117:4)
}%
\itKey{psa117.v24.text}{
Αὕτη ἡ ἡμέρα, ἣν ἐποίησεν ὁ Κύριος· ἀγαλλιασώμεθα καὶ εὐφρανθῶμεν ἐν αὐτῇ.
}%
\itKey{psa132.v2.text}{
Ὡς μύρον ἐπὶ κεφαλῆς τὸ καταβαῖνον ἐπὶ πώγωνα, τὸν πώγωνα τοῦ Ἀαρών, τὸ καταβαῖνον ἐπὶ τὴν ᾤαν τοῦ ἐνδύματος αὐτοῦ.
}%
\itKey{psa50.v20.text}{
Ἀγάθυνον, Κύριε, ἐν τῇ εὐδοκίᾳ σου τὴν Σιών, καὶ οἰκοδομηθήτω τὰ τείχη Ἰερουσαλήμ.
}%
\itKey{psa50.v17.text}{
Κύριε, τὰ χείλη μου ἀνοίξεις, καὶ τὸ στόμα μου ἀναγγελεῖ τὴν αἴνεσίν σου.
}%
\itKey{psa32.v22.text}{
Γένοιτο, Κύριε, τὸ ἔλεός σου ἐφ' ἡμᾶς, καθάπερ ἠλπίσαμεν ἐπὶ σέ.
}%
\itKey{psa25.v12.text}{
Ὁ πούς μου ἔστη ἐν εὐθύτητι· ἐν ἐκκλησίαις εὐλογήσω σε, Κύριε.
}%
\itKey{psa25.v9.text}{
Μὴ συναπολέσῃς μετὰ ἀσεβῶν τὴν ψυχήν μου καὶ μετὰ ἀνδρῶν αἱμάτων τὴν ζωήν μου,
}%
\itKey{psa102.v19.number}{
(102:19)
}%
\itKey{psa145.v10.number}{
(145:10)
}%
\itKey{psa102.v1.number}{
(102:1)
}%
\itKey{psa117.v26a.text}{
Εὐλογημένος ὁ ἐρχόμενος ἐν ὀνόματι Κυρίου.
}%
\itKey{psa144.v2.text}{
Καθ' ἑκάστην ἡμέραν εὐλογήσω σε καὶ αἰνέσω τὸ ὄνομά σου εἰς τὸν αἰῶνα καὶ εἰς τὸν αἰῶνα τοῦ αἰῶνος.
}%
\itKey{psa145.v5.number}{
(145:5)
}%
\itKey{psa102.v1.text}{
Εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον καί, πάντα τὰ ἐντός μου, τὸ ὄνομα τὸ ἅγιον αὐτοῦ.
}%
\itKey{psa44.v5.text}{
Καὶ ἔντεινον καὶ κατευοδοῦ καὶ βασίλευε ἕνεκεν ἀληθείας καὶ πρᾳότητος καὶ δικαιοσύνης, καὶ ὁδηγήσει σε θαυμαστῶς ἡ δεξιά σου.
}%
\itKey{psa117.v4.text}{
Εἰπάτωσαν δὴ πάντες οἱ φοβούμενοι τὸν Κύριον ὅτι ἀγαθός, ὅτι εἰς τὸν αἰῶνα τὸ ἔλεος αὐτοῦ.
}%
\itKey{psa92.v1c.text}{
Ἐνεδύσατο Κύριος δύναμιν καὶ περιεζώσατο.
}%
\itKey{psa142.v10alt.text}{
Κύριε, πρὸς σὲ κατέφυγον. Δίδαξόν με τοῦ ποιεῖν τὸ θέλημά σου, ὅτι σὺ εἶ ὁ Θεός μου.
}%
\itKey{psa145.v5.text}{
Μακάριος οὗ ὁ Θεὸς Ἰακὼβ βοηθὸς αὐτοῦ, ἡ ἐλπὶς αὐτοῦ ἐπὶ Κύριον τὸν Θεὸν αὐτοῦ
}%
\itKey{psa25.v6.text}{
Νίψομαι ἐν ἀθῴοις τὰς χεῖράς μου καὶ κυκλώσω τὸ θυσιαστήριόν σου, Κύριε,
}%
\itKey{psa102.v2.text}{
Εὐλόγει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον καὶ μὴ ἐπιλανθάνου πάσας τὰς ἀνταποδόσεις αὐτοῦ.
}%
\itKey{psa102.v22.number}{
(102:22)
}%
\itKey{psa33.v11.text}{
Πλούσιοι ἐπτώχευσαν καὶ ἐπείνασαν, οἱ δὲ ἐκζητοῦντες τὸν Κύριον οὐκ ἐλαττωθήσονται παντὸς ἀγαθοῦ.
}%
\itKey{psa50.v21a.text}{
Τότε εὐδοκήσεις θυσίαν δικαιοσύνης, ἀναφορὰν καὶ ὁλοκαυτώματα.
}%
\itKey{psa50.v21b.text}{
Τότε ἀνοίσουσιν ἐπὶ τὸ θυσιαστήριόν σου μόσχους.
}%
\itKey{psa50.v20.v21.a.and.b}{%
\itRid{ps}{psa50.v20.text} \itRid{ps}{psa50.v21a.text} \itRid{ps}{psa50.v21b.text}
}%
\itKey{psa112.v2alt1.text}{
Εἴη τὸ ὄνομα Κυρίου εὐλογημένον ἀπὸ τοῦ νῦν καὶ ἕως τοῦ αἰῶνος.
}%
\itKey{psa5.v8.text}{
Ἐγὼ δὲ ἐν τῷ πλήθει τοῦ ἐλέους σου εἰσελεύσομαι εἰς τὸν οἶκόν σου, προσκυνήσω πρὸς ναὸν ἅγιόν σου ἐν φόβῳ σου.
}%
\itKey{psa92.v1b.text}{
Ὁ Κύριος ἐβασίλευσεν, εὐπρέπειαν ἐνεδύσατο.
}%
\itKey{psa131.v9alt.text}{
Οἱ ἱερεῖς σου, Κύριε, ἐνδύσονται δικαιοσύνην, καὶ οἱ ὅσιοί σου ἀγαλλιάσει ἀγαλλιάσονται.
}%
\itKey{psa25.v10.text}{
Ὧν ἐν χερσὶν ἀνομίαι, ἡ δεξιὰ αὐτῶν ἐπλήσθη δώρων.
}%
\itKey{psa67.v27.text}{
Ἐν ἐκκλησίαις εὐλογεῖτε τὸν Θεόν, Κύριον ἐκ πηγῶν Ἰσραήλ.
}%
\itKey{psa89.v1.text}{
Κύριε, καταφυγὴ ἐγενήθης ἡμῖν ἐν γενεᾷ καὶ γενεᾷ.
}%
\itKey{psa56.v6.text}{
Ὑψώθητι ἐπὶ τοὺς οὐρανούς, ὁ Θεός, καὶ ἐπὶ πᾶσαν τὴν γῆν ἡ δόξα σου.
}%
\itKey{psa102.v2.number}{
(102:2)
}%
\itKey{psa117.v1.number}{
(117:1)
}%
\itKey{psa25.v7.text}{
Τοῦ ἀκοῦσαί με φωνῆς αἰνέσεώς σου καὶ διηγήσασθαι πάντα τὰ θαυμάσιά σου.
}%
\itKey{psa145.v10.text}{
Βασιλεύσει Κύριος εἰς τὸν αἰῶνα, ὁ Θεός σου, Σιών, εἰς γενεὰν καὶ γενεάν.
}%
\itKey{psa44.v4.text}{
Περίζωσαι τὴν ρομφαίαν σου ἐπὶ τὸν μηρόν σου, δυνατέ, τῇ ὡραιότητί σου καὶ τῷ κάλλει σου.
}%
\itKey{psa145.v1.text}{
Αἴνει, ἡ ψυχή μου, τὸν Κύριον.
}%